<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>七号中微子</title>
  <icon>https://neutrino7.top/icon.png</icon>
  
  <link href="https://neutrino7.top/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://neutrino7.top/"/>
  <updated>2024-04-20T14:24:30.140Z</updated>
  <id>https://neutrino7.top/</id>
  
  <author>
    <name>JollyLight</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>《Astronomy Today》学习笔记——第一部分：天文和宇宙</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/note-for-astronomy-today/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/note-for-astronomy-today/</id>
    <published>2024-04-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-20T14:24:30.140Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><blockquote><p>记录<a href="https://book.douban.com/subject/4675658/">《Astronomy Today》</a>的学习笔记，更像是读书笔记，暂时没有好好排版</p></blockquote><p>1610年伽利略用他5cm口径的望远镜望向夜空，他的发现是第一次天文学的革命，他首次看到并记录了太阳黑子、月球环形山和环绕木星的全新世界。他的发现与主流的观念不符，这给他带来了麻烦。如今，我们学会了如何探测、测量和分析太空中黑暗物体的不可见射线，我们正处于第二次天文学的革命。</p><h2 id="一、绘制天空的图像"><a href="#一、绘制天空的图像" class="headerlink" title="一、绘制天空的图像"></a>一、绘制天空的图像</h2><h3 id="1-1-我们在太空的位置"><a href="#1-1-我们在太空的位置" class="headerlink" title="1.1 我们在太空的位置"></a>1.1 我们在太空的位置</h3><p>地球的位置既不中心也不特殊，地球是个非常普通的岩石星球，所在轨道围绕的太阳也是一个非常普通的恒星，太阳也只是在其所在星系银河系靠边缘的位置，银河系也只是遍布可观测宇宙若干星系的普通一员。<br>我们身体中的大多数化学元素都来自数十亿年前恒星的炽热核心，它们的燃料耗尽后，在一次爆炸中消亡，散射的元素物质遍布广泛，最终这些物质聚集成的气体云缓慢坍塌形成新一代的恒星，太阳系也在50亿年前就这样形成。<br>简单来说，宇宙是所有空间、时间、物质和能量的总和，而天文学是研究宇宙的学科。</p><h3 id="1-2-科学理论和科学方法"><a href="#1-2-科学理论和科学方法" class="headerlink" title="1.2 科学理论和科学方法"></a>1.2 科学理论和科学方法</h3><p>为了解释事物的特性，科学家通过理论构建物理对象（如行星、恒星）或现象（如引力、光）的理论模型，然后基于该模型进一步预测该事物的其他特性，如果实验与观测和预测相符，则该理论模型可以进一步发展和完善，否则，无论该理论当初看起来多么有吸引力，都必须被重新表述或抛弃。这种结合理论和实践的科学方法，将科学与伪科学区别开来。<br>理论、预测、观测的循环没有终止点，这意味一个理论可以被仅仅一个错误的预测而证伪，但无论有多少次与预测相符的观测都不能证明这个理论是正确的。理论只是随着反复证实会越来越被广泛接受<br>现代科学理论有几个共同的重要特征：<br>（1）必须是经得起实验验证的<br>（2）必须是能够不断接受实验验证的<br>（3）应当是简洁的——奥卡姆剃刀原理，如非必要，勿增实体。<br>（4）很多科学家认为应当是优雅的<br>亚里士多德通过观察月食时月亮上弧形的阴影，推测地球可能是圆形，并且每次月食时都会进行观察验证，这种基本的推理方法正是现代科学探究的方法，现代科学也正是在这种科学方法的应用下不断发展起来。</p><h3 id="1-3-“显然”的观点"><a href="#1-3-“显然”的观点" class="headerlink" title="1.3 “显然”的观点"></a>1.3 “显然”的观点</h3><p>我们对宇宙的研究始于仰望夜空，我们和我们祖先看到的夜空并没有太大的改变，但我们对所见事物的理解发生了不可估量的变化。<br>天空中的星座（constellation）：<br>全年我们能用肉眼看到的星星约有6000颗，古代天文学家把最亮的那些星星分类成星座，并用神话人物、英雄、动物等命名，共88个星座。<br>早期天文学家研究天空有着实用意义，比如北极星指引北方，一些星座指示播种和收获的季节等。<br>实际上，星座里的恒星彼此间隔十分遥远，许多并无关联，但星座为天文学家提供了一种便捷的方式来划分天空。<br>天球（Celestial Sphere）：一个以地球为球心，无限半径的假想球体<br>古人认为星星运动是天球不断转动的结果，尽管我们现在知道应该是地球自转的结果，但天球仍然能够帮助我们更好的想象天空。</p><h3 id="1-4-地球的轨道运动"><a href="#1-4-地球的轨道运动" class="headerlink" title="1.4 地球的轨道运动"></a>1.4 地球的轨道运动</h3><p>【太阳日】（solar day）：24小时，我们日常使用的时间基准，地球转动了约361度<br>【恒星日】（sidereal day）：地球绕其自转轴转动一周（360度）的时间，约23h56min<br>太阳日与恒星日时间不一致的原因：地球自转的同时还进行对太阳的公转，当地球自转转动360度时，由于绕太阳公转，还需转动一个小角度才能使对太阳的旋转为一周。从地球上向天空某个方向看去，太阳经过1个太阳日仍在原处，无限远处的恒星经过1个恒星日仍在原处。</p><p>角度单位：1°（度）= 60′（角分）= 3600″（角秒）<br>角直径是以角度做测量单位时，从一个特定的位置上观察一个物体所得到的”视直径”。例如从地球上看，月球的角直径为0.5度</p><p>由于太阳日和恒星日时间不同，我们每晚在我们相同时间基准下看到的星空也会有约4分钟的偏移。<br>正因如此，太阳看起来与背景恒星是相对运动的，太阳的这种运动映射在天球上的轨迹称为黄道（ecliptic）。<br>太阳在黄道上运动穿过的12个星座称为黄道十二宫（zodiac）<br>四季形成的主要原因：地球自转轴与日地平面的垂线不平行，而是存在约23.5度的夹角（黄赤交角），导致地球公转过程中在公转轨道上不同位置时在地球特定位置的日照不同。<br>夏季和冬季温差大的原因：<br>（1）由于黄赤交角，夏季与冬季特定地点每天日照时间长短不同，夏季比冬季的日照时间更长<br>（2）由于黄赤交角，地球上某处区域在夏季与冬季接受相同光照的区域大小不同，夏季区域更小，冬季区域更大，因此夏季比冬季温度更高<br>四季与地球到太阳的距离变化关系并不大，事实上，地球离太阳在1月初最近。<br>夏至（Summer solstice）：白昼最长，夜晚最短<br>冬至（Winter solstice）：白昼最短，夜晚最长<br>春分（vernal equinox）和秋分（autumnal equinox）：昼夜平分<br>两次春分间隔的时间为365.2422太阳日，称为1个【回归年】（tropical year），是我们日常使用的时间基准<br>地球进动（precession）：自转轴的角度始终在23.5度左右，由于太阳和月球引力的影响，地球自转轴的方向一直在微小变化，且有其变化周期，自转轴在一个周期内形成的轨迹为一个锥面，周期为26000年，如今的自转轴上方指向北极星，但在公元14000年会指向织女星，在公元前3000年指向的是天龙座α星。<br>春分实际上是地球自转轴与日地连线相垂直的时刻，由于地球进动，实际上地球还未公转一周时（359度59分59秒740毫角秒），第二次垂直的时刻（第二次春分）已经到来，因此1个回归年地球并未绕太阳公转完整的一周，公转完整一周的时间我们称为【恒星年】（sidereal year）。<br>我们现在使用回归年做日历的好处在于，无论过了多少年，四季对应的月份都可以不变。</p><h3 id="1-5-月球的运动"><a href="#1-5-月球的运动" class="headerlink" title="1.5 月球的运动"></a>1.5 月球的运动</h3><p>月球每天绕地球转动约12度，每小时转动约30弧分（和月球自身的角直径相等）。<br>月相（Lunar phases）：新月（New Moon）（看不见）——峨眉月（Waxing crescent）——上弦月（First quarter）——盈凸月（Waxing gibbous）——满月（Full Moon）——亏凸月（Waning gibbous）——下弦月（Third quarter）——亏月（Waning crescent）<br>【朔望月】（synodic month）：29.5天，两次出现新月的时间间隔，中国农历以此为月的基准（农历大月30天，小月29天），月球绕地球转动约389度<br>【恒星月】（sidereal month）：27.3天，月球绕地球转动一周（360度）的时间<br>朔望月与恒星月时间不一致的原因：月球绕地球公转的同时，地球也在绕太阳公转，当月球绕地球公转360度时，由于地球绕太阳公转，还需要转动一个小角度（29度）才能够在地球上看到和之前相同的月相<br>【月食】（lunar eclipse）：太阳、地球、月球在同一直线且地球在二者之间时，地球的阴影掠过月球，挡住了太阳照向月球的光线。通常三者共线的直线并不完美，地球无法完全挡住太阳照向月球的光，此时称为【月偏食】（partial lunar eclipse）；如果三者共线的直线近乎完美，地球可以完全挡住太阳照向月球的光，此时称为【月全食】（total lunar eclipse），这时月球会呈现深红色，是地球大气折射了太阳射向月球的光的结果。<br>【日食】（solar eclipse）：太阳、月球、地球在同一直线且月球在二者之间时，月球的阴影掠过地球，在地球上看到太阳被遮挡。当三者共线直线不完美时，产生【日偏食】（partial solar eclipse）；当三者共线直线完美时，产生【日全食】（total solar eclipse），此时白天会变得像黑夜，天空中可以看见行星和恒星；由于月球绕地球的轨道是椭圆，月球和地球间距不断变化，当月球在距离地球足够远时发生日食，即使三者共线的直线完美，月球也无法完全挡住太阳的光，此时的日食称为【日环食】（annular eclipse），约有一半的日食都是日环食。<br>月食只发生在满月时，日食只发生在新月时。<br>为什么不是每次满月都发生月食，每次新月都发生日食呢？因为月球绕地球的轨道平面与地球绕太阳的轨道平面并不共面，二者间有5.2度的夹角。日食让我们看到了一个神奇的宇宙巧合：太阳和月亮尽管距离和体积都相差巨大，但它们的体积之比与它们到地球的距离之比几乎恰好相同。</p><h3 id="1-6-距离的测量"><a href="#1-6-距离的测量" class="headerlink" title="1.6 距离的测量"></a>1.6 距离的测量</h3><p>【三角测量法】（Triangulation）：以要测的距离为直角边假想一个直角三角形，通过测量另一条直角边和另一条直角边与斜边的夹角计算出要测的距离<br>【视差测量法】（Parallax）：分别在地球两端观察远处某一天体时，会发现该天体相对更远处背景的相对位置是不同的，此即视差，并且该天体离我们距离越近，视差越大，因此可以通过视差测量天体到地球的距离。根据比例关系，360度与视差角度之比等于以天体到地球距离为半径的圆周长与两端在此圆构成的弧长与之比，即可求出天体到地球的距离。用这种方法还可以测量远处天体自身的尺寸。<br>公元前200年，古希腊天文学家埃拉托色尼（Eratosthenes）通过简单的几何推理计算出了地球直径，他发现在中午某时刻A地太阳在头顶正上方，因为此时A地的物体没有影子，而在相隔已知距离的B地的物体此时有影子，他通过测量B地一根竖直木棍影子的长度和木棍本身的长度，计算出了太阳倾斜的角度，由于该角度和360度之比等于AB在地球上的弧长与地球周长之比，由此他计算出地球周长为40000km，地球半径6366km，这与我们现在通过在轨飞行器测出的地球周长40070km和地球半径6378km仅有不到1%的误差。</p><h2 id="二、哥白尼革命"><a href="#二、哥白尼革命" class="headerlink" title="二、哥白尼革命"></a>二、哥白尼革命</h2><p>生活在太空时代，我们已经习惯了我们在宇宙中位置的现代观点，但在不久之前，我们还一直相信地球是平的并且是一切的中心。</p><h3 id="2-1-古代天文学"><a href="#2-1-古代天文学" class="headerlink" title="2.1 古代天文学"></a>2.1 古代天文学</h3><p>在早期社会中，推动天文学发展的不是科学或宗教，而是实用性，船员借此导航船只，农民借此知晓播种的时间。<br>和天文相关的最著名的遗址可能是位于英国的巨石阵（Stonehenge），它开始建立于公元前2800年，期间用了17个世纪建造、修改和完善，最终完成于公元前1100年。许多石头排列整齐，并指向重要的天文事件，包括夏至的日出以及其他时间的日月升落。具有相似功能的遗址还有位于美国的毕葛红医药轮（Big Horn Medicine Wheel），其中石头的排列指示了二至点和二分点的日出日落，以及一些亮星的位置。古代中国同样观察天空，古代中国对客星（突然出现又慢慢消失的星星）也有相关记载，最著名的客星出现在公元1054年，它在白天中可见了好几个月，现在我们知道那其实是超新星爆炸，它现在的遗迹在900年后的今天仍能观察到。</p><h3 id="2-2-地心说的宇宙"><a href="#2-2-地心说的宇宙" class="headerlink" title="2.2 地心说的宇宙"></a>2.2 地心说的宇宙</h3><p>在古希腊人看来，宇宙基本上就是太阳系，太阳系以外的星星他们认为是固定在天球上不动的。古希腊的天文学家观察到，太阳和月球的运动都是简单且有序的，然而金星、水星、金星、木星、火星和土星这5个天体的运动却难以捉摸，这也是他们被叫做行星的原因，它们的运动最终导致了整个太阳系理论的垮台，并从根本上改变了人类对宇宙的看法。<br>【合日】（conjunction）：某天体与地球和太阳在同一直线，从地球上看，该天体在太阳的附近<br>【冲日】（opposition）：某天体与地球和太阳在同一直线，从地球上看，该天体在太阳的对立面<br>行星相对其他星星位置运动的速度时快时慢，有时甚至逆行（retrograde），并且亮度也在变化，对于早期的天文学家来说，对行星轨道的关键观测如下：<br>（1）内行星（inferior planet，日地轨道内的行星）始终不会偏离离太阳太远，内合（inferior conjunction）时离地球更近，此时逆行，外合（Superior conjunction）时离地球更远。<br>（2）在每次绕天球运行的过程中，外行星（superior planet，太阳系内日地轨道外的行星）与太阳形成一次顺行（prograde）合相。当它们在天球上与太阳完全相反时（冲日时），会表现出逆行运动。<br>（3）外行星在逆行时冲日最亮，内行星在内合的前后几周最亮<br>为了找出符合上述观测的太阳系模型，早期天文学家已经推理出行星和月球的亮度与到地球的距离有关，并且它们自身不发光，而是反射太阳的光。<br>最早的太阳系模型遵循古希腊哲学家亚里士多德的学说，并且是地心说。为了符合观测，模型指出每个行星绕自己的称为本轮（epicycle）的小圆轨道运动，每个小圆同时绕着地球称为均轮（deferent）的大圆轨道运动。通过给定本轮和均轮的速度，的确有很好的行星轨迹预测效果。但随着观测次数增多，模型需要引入越来越多的修正来符合观测。<br>大约在公元140年，一位名叫托勒密（Ptolemy）的希腊天文学家建立了也许是有史以来最完整的地心说模型。但为了实现预测能力，完整的托勒密模型（Ptolemaic model）有着超过80个不同的圆来解释太阳系天体的位置，它相对我们现在知道的模型来说过于复杂了，尽管如此，托勒密关于这一主题的综合著作《Syntaxis》为一千多年来所有关于宇宙的讨论提供了知识框架。<br>事实上，公元前两百多年时，一位名叫阿利斯塔克（Aristarchus）的古希腊天文学家就提出了包括地球在内的所有行星都围绕着太阳转动，地球也绕其自转轴自转，这种自转和公转的结合形成了我们看到的天空的景象，但他的理论当时并没有被广泛接受。</p><h3 id="2-3-太阳系的日心说模型"><a href="#2-3-太阳系的日心说模型" class="headerlink" title="2.3 太阳系的日心说模型"></a>2.3 太阳系的日心说模型</h3><p>托勒密的宇宙模型流行了14个世纪，直到16世纪波兰牧师尼古拉·哥白尼（Nicolaus Copernicus）重新发现了阿利斯塔克的日心说模型，并展示了它相对地心说模型的和谐与简洁，地球不是宇宙的中心这一重要认识现在被称为哥白尼革命（Copernican revolution）<br>哥白尼有七个重要的观点：<br>（1）地球不是一切的中心<br>（2）地球的中心只是引力和月球轨道的中心<br>（3）行星绕太阳转动<br>（4）天空中的其他星星离我们十分遥远<br>（5）因为其他星星十分遥远，它们由于地球运动产生的视差我们观察不到<br>（6）太阳看起来在运动是因为地球在运动<br>（7）日心说为行星逆行提供了十分自然的解释<br>尽管有一些观测数据的支持，但日心说与早期思想相悖，又由于是以不流行的拉丁文发表，哥白尼的著作在当时对大众几乎没有影响，直到他死后伽利略对其思想推广，才受到罗马教会关注，将其列为禁书。</p><h3 id="2-4-现代天文学的诞生"><a href="#2-4-现代天文学的诞生" class="headerlink" title="2.4 现代天文学的诞生"></a>2.4 现代天文学的诞生</h3><p>伽利略·伽利莱（Galileo Galilei）是一位意大利数学家和哲学家，他乐于通过实验来检验自己的想法，彻底改变了科学研究的方式，以至于他现在被广泛认为是实验科学之父。<br>通过使用自制的望远镜，伽利略发现了月球上的环形山，太阳黑子和太阳的自转。并且他发现了绕着木星运动的木星的卫星，他还发现金星像月球一样看起来的大小随周期变化，只能用行星绕着太阳运动来解释，这些都是地球并非一切中心的关键证据。伽利略广泛发表自己的观点和观测证据，后来他在1633年被逮捕，在监狱里度过余生。但是，对正统宇宙观的破坏已经完成，哥白尼的思想已经从鲜为人知的禁锢中解放。<br>地球运动的直接观测证据是1728年被发现的，英国天文学家詹姆斯·布拉德雷（James Bradley）发现了远处恒星的光行差（aberration of starlight），就像垂直降落的雨滴在运动汽车的车窗上留下倾斜的轨迹。证明了地球是运动的。1838年，德国天文学家弗里德里希·贝塞尔首次明确地确定了恒星视差，进一步证明了地球的轨道运动。地球围绕太阳运动的证据被陆续发现，太空探测器的出现结束了对这个理论的争论，地球围绕太阳运动的理论是压倒性的。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="备忘笔记" scheme="https://neutrino7.top/categories/%E5%A4%87%E5%BF%98%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="笔记" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="天文" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E5%A4%A9%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生活小记（10）——路、雨季和天文</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-10/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-10/</id>
    <published>2024-04-15T13:51:36.000Z</published>
    <updated>2024-04-15T14:34:37.875Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><h5 id="2024年3月25日-星期一"><a href="#2024年3月25日-星期一" class="headerlink" title="2024年3月25日 星期一"></a>2024年3月25日 星期一</h5><p>早上很早就醒了，觉得似乎有什么让人着迷的新鲜事物在等着自己，是回忆里的校园生活，六点多钟，我总是第一个醒来，一个人在学校里特立独行地做着自己认为正确的事情，很多时候都没办法一个人调整好自己的心态，但很多时候又享受那段时光，有所期待……</p><p>今天依然忙碌，没有尽头的忙碌。</p><p>生活大爆炸看到第十季了，不能更喜欢。</p><h5 id="2024年3月26日-星期二"><a href="#2024年3月26日-星期二" class="headerlink" title="2024年3月26日 星期二"></a>2024年3月26日 星期二</h5><p>晚上翻了好多之前的照片，生活不断在变化，自己也是。</p><h5 id="2024年3月27日-星期三"><a href="#2024年3月27日-星期三" class="headerlink" title="2024年3月27日 星期三"></a>2024年3月27日 星期三</h5><p>变得单调了，因为工作占据的时间和精力太多了，很喜欢周末在公园里拍的树荫下的一个视频，单车、湖边、落日……随手配乐了下，很应景。</p><h5 id="2024年3月28日-星期四"><a href="#2024年3月28日-星期四" class="headerlink" title="2024年3月28日 星期四"></a>2024年3月28日 星期四</h5><p>3b1b的微积分的本质系列视频看完了，真不错，很多之前死记硬背的东西变得清晰直观。最近有重启支线的计划，也在执行中。最近小组非常忙，加班非常多。晚上还是去公园跑步了，因为晚上几乎没什么时间富余，看到genshin有十天没登陆了，想着要不凑个回归算了哈哈。日常2集生活大爆炸，睡觉。</p><h5 id="2024年3月29日-星期五"><a href="#2024年3月29日-星期五" class="headerlink" title="2024年3月29日 星期五"></a>2024年3月29日 星期五</h5><p>今天上班很多不舒服的事，所以心情不太好，对事不对人。晚上看到天气预报说几十分钟后会下大雨，于是先下班了，也没有去公园，回来住的地方不久之后果然下了很大的雨，在房间里看窗外的雨很舒服，后来越下越大，电闪雷鸣，阳台很凉快。和父母打了会儿电话，看了会儿小米su7的视频。</p><h5 id="2024年3月30日-星期六"><a href="#2024年3月30日-星期六" class="headerlink" title="2024年3月30日 星期六"></a>2024年3月30日 星期六</h5><p>感觉万神殿没那么好看了，但还是坚持看了下去。今天没有下雨，下了班在湖边待了会儿，后来因为弟弟的事情有些影响心情。时间不够用。</p><h5 id="2024年3月31日-星期天"><a href="#2024年3月31日-星期天" class="headerlink" title="2024年3月31日 星期天"></a>2024年3月31日 星期天</h5><p>上午看了一些关于无限宇宙的理论，比较好理解。今天阴天，外面很舒服，很喜欢这种天气，出去骑车，骑去了湖边的那座大桥上，这次去了人少的对面桥上，除了偶尔路过的几辆车，这边的桥上一个人也没有，太喜欢这种没人的自然中的感觉了，湖面有风，水面起皱的波纹不断变化。看着快下雨了，就往回骑去图书馆看书了，主要关于大爆炸和一些相关的理论，还是很想如果以后的工作有很多空余时间的话，一定要多花些时间好好学下天体物理。</p><h5 id="2024年4月1日-星期一"><a href="#2024年4月1日-星期一" class="headerlink" title="2024年4月1日 星期一"></a>2024年4月1日 星期一</h5><p>这几天被很多事情烦心，情绪低落。</p><p>今天翻到之前收藏的《共产党宣言》，看到最后一段的时候，觉得这个格局下的话语实在令人振奋：</p><p><em>共产党人不屑于隐瞒自己的观点和意图。他们公开宣布：他们的目的只有用暴力推翻全部现存的社会制度才能达到。让统治阶级在共产主义革命面前发抖吧。无产者在这个革命中失去的只是锁链。他们获得的将是整个世界。</em></p><p><em>全世界无产者，联合起来！</em></p><h5 id="2024年4月2日-星期二"><a href="#2024年4月2日-星期二" class="headerlink" title="2024年4月2日 星期二"></a>2024年4月2日 星期二</h5><p>看了一些天文专业学生的学习内容和日常，有那么一小段时间有过逆社会时钟的念头，但很快打消了。晚上和父母电话讲好明天出发回家的相关事情，晚上把东西收拾了下，嗯，今天早点睡觉。<br>4月3日-4月6日回老家，没有记下了。</p><h5 id="2024年4月7日-星期天"><a href="#2024年4月7日-星期天" class="headerlink" title="2024年4月7日 星期天"></a>2024年4月7日 星期天</h5><p>昨晚父母送我回宿舍，母亲想看看我住的地方，原神周边太社死，虽然是很普通的周边，但还是有种人设崩塌的感觉，一直到现在心情都不好QWQ……</p><p>下雨，早上起得比平时早了些，因为走路去上班，单车之前停在城轨站了，晚上回去那边骑了回来，这两天下雨，锁估计生锈了，变得卡顿了不少，回来超市买了些面包。</p><h5 id="2024年4月8日-星期一"><a href="#2024年4月8日-星期一" class="headerlink" title="2024年4月8日 星期一"></a>2024年4月8日 星期一</h5><p>早上发现单车链条生锈了，只放在外面两天淋雨就生锈了，看来自行车雨天的确不能放露天的地方，晚上在翻国家天文台网站的时候发现了一个有意思的项目，即使是普通人也可以通过天文台提供的照片来寻找超新星，确认的超新星天文台会记录发现者的名字并提供给国际天文联合会命名，虽然超新星的命名有固定的规则不能自己命名，但也是一件很有成就感的事情。</p><h5 id="2024年4月9日-星期二"><a href="#2024年4月9日-星期二" class="headerlink" title="2024年4月9日 星期二"></a>2024年4月9日 星期二</h5><p>今天又探索了下天体物理的自学路径，在豆瓣上的一篇文章里有很大的收获，或许会打算先从一本十分详尽的英文原版天文教材入手，从自己目前的空余时间分布来看，视频课程或许并不太适合自己，所以打算应该会先看书和做笔记。</p><h5 id="2024年4月10日-星期三"><a href="#2024年4月10日-星期三" class="headerlink" title="2024年4月10日 星期三"></a>2024年4月10日 星期三</h5><p>今天开始看《Astronomy today》，上班时间不好太张扬地看，不过目前的情况来看还是挑选一些上班的时间看更合适，这本书内容范围广且详细又不至于过于复杂，是针对非物理专业学生很不错的教材。晚上换了一家理发店理发，嗯，重新登陆了超过两周没登陆的原神，果然触发了星之归还。</p><h5 id="2024年4月11日-星期四"><a href="#2024年4月11日-星期四" class="headerlink" title="2024年4月11日 星期四"></a>2024年4月11日 星期四</h5><p>今天《Astronomy today》没有学习新的内容，不过花了不少时间把昨天的内容整理了笔记。晚上下班去公园跑了会儿步，回来后更换书包坏了的拉链，的确有难度，折腾了一段时间后终于换好了。</p><h5 id="2024年4月12日-星期五"><a href="#2024年4月12日-星期五" class="headerlink" title="2024年4月12日 星期五"></a>2024年4月12日 星期五</h5><p>继续天文学习，想到按照现在的速度看完这本800多页的书可能需要至少半年的时间，不过其实重要的是在这期间坚持下来。</p><p>最近中午很喜欢看TED ED，之前一直用来学英语的视频，现在觉得了解一些知识更为不错，今天在上面看到一个有趣的事实，一副52张的扑克牌在自己手里洗乱，有52！种排列组合方式，约8×10^67种，意味着你手上洗乱的牌有极大可能是人类历史上从未出现过的。</p><p>晚上也跑了一会，夜空还是很多云，不过时而能看到月亮，是新月，像两边上扬的嘴角。<em>（4月15日看到这里忍不住纠正，今天刚好学习了月相，当时看到的应该叫峨眉月，新月是看不见的(oﾟvﾟ)ノ）</em></p><p>回来后和父母打了电话，母亲要准备开奶茶店了，我觉得很好，甚至有时自己也想以这样的方式过一种简单的生活。</p><h5 id="2024年4月13日-星期六"><a href="#2024年4月13日-星期六" class="headerlink" title="2024年4月13日 星期六"></a>2024年4月13日 星期六</h5><p>晚上看了昨天的原神前瞻，觉得这次的版本PV挺精彩的，后来探索了很久一直没碰的沉玉谷，找回了一些很早之前的乐趣。看了毕导离开北京的视频后觉得有些地方能产生共鸣，很多小事情会纠结很久，但很多重要的决定却并没有花很多时间做决定，自己也的确是这样。</p><h5 id="2024年4月14日-星期天"><a href="#2024年4月14日-星期天" class="headerlink" title="2024年4月14日 星期天"></a>2024年4月14日 星期天</h5><p>今天温度挺高的，不过还好云多，所以下午骑车不算太热，去图书馆看书，下午的时间好像过得很快，看了一下午《巨人的陨落》，准备回去的时候已经快七点了，回来煮面，80后脱口秀，《生活大爆炸》看到第十季大结局了， Sheldon最后的举动太酷。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="时间沙漏" scheme="https://neutrino7.top/categories/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%B2%99%E6%BC%8F/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生活小记（9）——整理、校园和人生小格</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-9/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-9/</id>
    <published>2024-03-24T14:23:36.000Z</published>
    <updated>2024-03-24T16:13:30.865Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><h5 id="2024年3月8日-星期五"><a href="#2024年3月8日-星期五" class="headerlink" title="2024年3月8日 星期五"></a>2024年3月8日 星期五</h5><p>晚上在湖边想了很多以前自己的想法，发觉很多自己在生活经历中的一些思考，随着时间过去，慢慢的会淡忘，很少会重新想起并对目前正在经历的事情产生帮助。</p><h5 id="2024年3月9日-星期六"><a href="#2024年3月9日-星期六" class="headerlink" title="2024年3月9日 星期六"></a>2024年3月9日 星期六</h5><p>上周周末本来决定好的这周一开始认真准备更新自己的简历，但因为各种事情没有执行了，今天再次感受到了现在的工作的不合理之处，才开始初步着手起来，回顾了下上次制作简历到现在的这段时间里自己做过的项目，的确还是挺不少的，也打算把新增的那几个专利也加上。</p><p>晚上和父母聊了好久，聊了挺多事情的。</p><h5 id="2024年3月10日-星期天"><a href="#2024年3月10日-星期天" class="headerlink" title="2024年3月10日 星期天"></a>2024年3月10日 星期天</h5><p>今天周末，下雨，所以一整天都呆在房间里，下午把房间整理收拾了一下，看着整洁了很多，新的电脑版网易云的播放器页面看着还挺舒服的，放着音乐收拾屋子很轻松，外面下着雨，待在房间里不用出门感觉很舒适，还小弹了一会儿琴。后来又整理了一下支线，也整理了一下自己最近的烦恼，一一写下来想解决的对策感觉也好了一些。晚上自己煮面，看80后脱口秀，是简单而满足的一天。</p><h5 id="2024年3月11日-星期一"><a href="#2024年3月11日-星期一" class="headerlink" title="2024年3月11日 星期一"></a>2024年3月11日 星期一</h5><p>晚上天气不错，适合看星星，猎户座的位置和上一次看已经变化了不少了，也想好了之后再在湖边看星星适合的位置。九点钟下班加上在湖边逛了会儿后的确晚上就没什么空闲的时间了。</p><h5 id="2024年3月12日-星期二"><a href="#2024年3月12日-星期二" class="headerlink" title="2024年3月12日 星期二"></a>2024年3月12日 星期二</h5><p>发觉自己明明空闲时间就不多，还是花了很多时间在浏览碎片化的信息上，觉得应该把时间好好利用起来，零碎的时间也可以拼在一起做一些完整的事情，把时间化零为整，而不是条件反射似的做着一些其实可以不用做的事情。晚上发现开往更新了，嗯。</p><h5 id="2024年3月13日-星期三"><a href="#2024年3月13日-星期三" class="headerlink" title="2024年3月13日 星期三"></a>2024年3月13日 星期三</h5><p>上午父亲手术，手术顺利，中午给母亲打电话了解了现在的情况，嗯，平安就好。</p><h5 id="2024年3月14日-星期四"><a href="#2024年3月14日-星期四" class="headerlink" title="2024年3月14日 星期四"></a>2024年3月14日 星期四</h5><p>一直想在一个便捷的平台上听NASA的播客，今天找到了一个软件可以通过RSS订阅NASA的podcast，挺不错的。晚上下班买了点水果回来，有点困。</p><h5 id="2024年3月15日-星期五"><a href="#2024年3月15日-星期五" class="headerlink" title="2024年3月15日 星期五"></a>2024年3月15日 星期五</h5><p>下午公司停电了，来了快3年还是头一回。最近的情绪一直很低落，想做一些改变。</p><h5 id="2024年3月16日-星期六"><a href="#2024年3月16日-星期六" class="headerlink" title="2024年3月16日 星期六"></a>2024年3月16日 星期六</h5><p>上午玩起了很久没有碰的魔方，CFOP的公式还是记得一些，很容易就想起了1年多前每天练CFOP的时候，生活好像比现在要轻松很多，想学的东西很多，也很有动力，这一点上还是想回到那个时候的状态。</p><p>晚上在公园那个一年前经常待着的地方，夜景依然很漂亮，现在这个手机的夜景拍照比之前的确实好了不少，很满足了。在湖边，选择困难症还是在网上挑了2件衣服下单。天气变暖，晚上的睡衣又换回短袖，我很喜欢这套短袖睡衣，看着穿着都很舒服。</p><h5 id="2024年3月17日-星期天"><a href="#2024年3月17日-星期天" class="headerlink" title="2024年3月17日 星期天"></a>2024年3月17日 星期天</h5><p>周末，上午，古典音乐、万神殿、魔方、琴。下午，骑行、湖面、学校、图书馆。</p><p>发现自己十分喜欢人少的地方，骑行到后面那段路时，几乎路上都没有人了，很自由的感觉，骑到桥上的时候，停下来看着湖面待了很久，这边的风景真不错，可能人类基因里就有与自然接触的倾向，看着宁静的湖面，远处茂密的树丛，飞翔的鸟儿，心里很舒服，一边又在想，平静的湖面之下又是怎样的一番世界，水生植物、游鱼又在看不见的世界里怎样度过每天的时间。</p><p>在学校的图书馆里休息，极简天文学这本书很不错，了解了一些暗物质和暗能量相关的内容。晚上看the big bang theory，Sheldon给Amy的physical birthday gift的时候，着实让我自己陷入思考，我不知道将来自己会以何种姿态来面对这个话题涉及的事情，又或许会如Sheldon一样，知晓一切但又自然且淡然地面对这件事。</p><h5 id="2024年3月18日-星期一"><a href="#2024年3月18日-星期一" class="headerlink" title="2024年3月18日 星期一"></a>2024年3月18日 星期一</h5><p>今天上班不算太忙，因此自己给了自己不少的时间做自己的事情，因为换手机了，谷歌相机的配置一直没更新，今天把需要的配置库文件都下载并配置了一下，晚上测试了下，感觉和原相机差别不大，谷歌相机的夜景更暗，但细节也相对少了一些，自带相机有点过亮了，不过比之前那台手机算法处理的好很多了，所以暂时似乎没有特别的使用谷歌相机的理由。</p><p>晚上想去跑步，骑去公园那边跑了3公里，也是在湖边测试的新配置库的谷歌相机。回来之后去超市买了些水果、面包和牛奶，水果在其他食物的对比之下的确是比较便宜的，香蕉和雪梨，嗯。前几天买的衬衫外套到了，自己从没买过黑色的衣服，这次臆想在太空里无垠的黑色来说服自己，决定试下，挺合适的，还不错。</p><p>一直想用一种方式来直观地看到自己的人生，受到人生小格项目的启发，下午决定用自己的方式来描绘自己的人生小格，试图通过这种方式来规划自己的未来，包括对工作、兴趣爱好、年龄和时间的考量，以及亲密关系的考量，似乎一切可以规划的很清晰，像看一幅日历，更重要的是提醒自己面对举足无措或艰难的事情时，看到人生的整幅图景之后，或许会做出更正确或至少是更洒脱的决定。</p><p>晚上再看自己绘制的人生进度时，回顾起了自己人生每个时间点过着的生活，家乡、县城、城市、家人、学校、家，所有的回忆历历在目，想到无法回去的时间心里很难受。看着后面大片的空白，不知道会被怎样的时光填满。</p><h5 id="2024年3月19日-星期二"><a href="#2024年3月19日-星期二" class="headerlink" title="2024年3月19日 星期二"></a>2024年3月19日 星期二</h5><p>早上还没睡醒的时候就听到窗外的雨声，不过出门的时候雨停了，比昨天凉了一些，换上了新外套，不错的。晚上在公园跑步，散步，很舒服。</p><h5 id="2024年3月20日-星期三"><a href="#2024年3月20日-星期三" class="headerlink" title="2024年3月20日 星期三"></a>2024年3月20日 星期三</h5><p>春分</p><p>今天想了很多，关于自己是不是更倾向于从事科学研究，而不是在企业工作，仅仅从自己意愿的角度来看的话，的确更倾向于前者，但有些抛开现实了，不过从自己已经和解了的某个角度来看，两者的选择对自己来说已经并非十分重要了，因此还是有一套能够说服自己的逻辑从后者来展开自己期望的生活。</p><p>遵守之前自己想要把碎片化的时间化零为整的想法，最近中午都在看3blue1brown的微积分系列的视频，解释的很直观，是不可多得的好视频。晚上公园里跑步，和昨天一样。因为这几天牙齿出血，怀疑可能部分还是牙刷的问题，所以又打算换新的小头的软毛牙刷，试试，嗯。</p><h5 id="2024年3月21日-星期四"><a href="#2024年3月21日-星期四" class="headerlink" title="2024年3月21日 星期四"></a>2024年3月21日 星期四</h5><p>最近发觉用英语和chat gpt对话是练习英语表达和阅读的一种不错的方式，今天无意间和AI聊到了正念（mindfulness），也大致了解了一下，简单来说是一种从禅修发展而来的一种心理疗法，下意识的观察周围但不做判断和感受，我觉得是一个很不错的方式，想了想自己之前有过不少次进行过类似的行为并且能够让自己觉得不那么累，一直觉得自己是进入了一种很佛系的状态，没想到会有和这些有些许不谋而合之处。</p><p>晚上看生活大爆炸时看到了Sheldon为自己所有使用过的物品安置在的秘密仓库，几乎所有自己使用过的物品都不舍得丢掉，这种心理真是不能更懂了，有段时间我也想过有这样一个房间能够放下所有自己的旧物，似乎所有使用过的物件都代表了一份自己的回忆。</p><h5 id="2024年3月22日-星期五"><a href="#2024年3月22日-星期五" class="headerlink" title="2024年3月22日 星期五"></a>2024年3月22日 星期五</h5><p>上午一系列力矩和惯量的计算，中午《微积分的本质》系列视频，晚上吃饺子，跑步，湖边吹风，和父母电话聊天，《生活大爆炸》，睡觉。</p><h5 id="2024年3月23日-星期六"><a href="#2024年3月23日-星期六" class="headerlink" title="2024年3月23日 星期六"></a>2024年3月23日 星期六</h5><p>今天上午就来加班了，好在那个小朋友也在，添了一分有趣，他告诉我他的游戏各种有意思的东西，我教他怎么看我的设计图(●’◡’●)。晚上有点累了，休息。</p><h5 id="2024年3月24日-星期天"><a href="#2024年3月24日-星期天" class="headerlink" title="2024年3月24日 星期天"></a>2024年3月24日 星期天</h5><p>上午花了很久的时间折腾下载好了极简版的网易云音乐，因为换手机新系统一直不支持之前用的极简版，所以最近一直用的是官方的，现在终于又整好了适合新系统的共存版，使用体验提升了太多了，没有任何广告，所有页面切换丝滑流畅，界面简单，该是一个音乐软件应有的样子。</p><p>下午因为太阳太大了不太适合骑车，思索一番还是决定和朋友K出去走走，依旧是之前的公园，不过这次那边的儿童乐园建好了，的确不错，各种有趣的设施，能感受到小孩子的快乐~</p><p>波光粼粼的湖面、岸边的树、拍照的人、钓鱼的人、骑车的人，很周末的样子。</p><p>回学校吃晚饭，在夜晚的校园里散步，音乐学院琴房的琴声，考研自习室窗外的一瞥，感受没有自己的校园现在的样子。</p><p>图书馆外面看到有大人带着几个小朋友使用天文望远镜，有一点心动。</p><p>拍了不少照片和视频，嗯，不错的周末。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="时间沙漏" scheme="https://neutrino7.top/categories/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%B2%99%E6%BC%8F/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生活小记（8）——骑行、新手机和独处恢复</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-8/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-8/</id>
    <published>2024-03-10T05:26:36.000Z</published>
    <updated>2024-03-10T05:37:39.743Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><h5 id="2024年2月20日-星期二"><a href="#2024年2月20日-星期二" class="headerlink" title="2024年2月20日 星期二"></a>2024年2月20日 星期二</h5><p>假期回来之后我有些不一样，可能需要一些时间重新建立一下自己，有些事情需要想清楚，有些东西需要重新拾起来。晚上过了下原神海灯节的活动，虽然有些迟了，但还是很喜欢。今天天气挺热的，睡衣都直接换短袖了，晚上打开了有阵子没看的生活大爆炸，第八季第一集了，好快。</p><h5 id="2024年2月21日-星期三"><a href="#2024年2月21日-星期三" class="headerlink" title="2024年2月21日 星期三"></a>2024年2月21日 星期三</h5><p>状态在慢慢恢复了，晚上去湖边跑步，跑完又散了很久的步，湖边很凉爽，风景也很好。回来之后下单了决定好的k70，选择困难症走开。</p><h5 id="2024年2月22日-星期四"><a href="#2024年2月22日-星期四" class="headerlink" title="2024年2月22日 星期四"></a>2024年2月22日 星期四</h5><p>晚上如果不是开会我会更早下班的，因为新手机到了。骑车回来的路上，我想到3年前拿到新手机时的状态，对我来说很不一样，十分开心，而如今这部手机的提升看起来就没有之前那么大了，惊喜感自然也不会那样重了。拿到手机后，传文件传了好久，真的好久，传好了之后的界面好丑，于是把所有东西都设置成自己原来的样子，整了挺长时间的，其他的都还好，只是一点，新的系统居然不支持lite版本的网易云了，这是我十分高频使用的软件，有点不能接受，只能再寻找其他替代的解决办法了。</p><h5 id="2024年2月23日-星期五"><a href="#2024年2月23日-星期五" class="headerlink" title="2024年2月23日 星期五"></a>2024年2月23日 星期五</h5><p>今天很不在状态，心情也不好，很莫名。今天直接换上新手机使用了，大部分东西和之前相同，改变不算很大，嗯，体验当然还是有一些提升的，解锁速度，续航，充电都比原来要好不少。游戏提升感觉不大，不过发热的确小了不少。思索了一番之后还是决定这周不回家了，我需要一个人待会儿。</p><h5 id="2024年2月24日-星期六"><a href="#2024年2月24日-星期六" class="headerlink" title="2024年2月24日 星期六"></a>2024年2月24日 星期六</h5><p>元宵<br>今天休息，上午起的比较晚，起来后给手机充电，120W确实冲的很快，20分钟就从3个电冲到了100。</p><p>上午看完了万神殿第一季的最后一集，然后随便吃了点东西，就骑车去图书馆那边了，今天降温了不少，还是比较冷的，穿上了放了很久没穿的那件长外套，骑到半路等红灯的时候看到松山湖的医院，突然想到可以在这里办理医保转诊，正好又带了身份证，顺路就把这件事给办了，挺顺利的。</p><p>到了那边之后在图书馆对面的公园待了会儿，开始整理自己的思绪，想清楚了正在经历的一些事情，最重要的是，我恢复了原来自己思考的能力，我真的需要一个人待会儿给自己充电，整理现在的生活，调整自己的情绪，以一个局外人的角度来看自己遇到的问题并给出当前的建议或结论。之前在这个公园只是在湖边看看荷叶，下午在这里骑来骑去骑了很久。后来去了图书馆，虽然是挑了2本书，不过没来得及看，主要是在看之前自己记录的一些想法，对现在的自己也有很大的帮助。</p><p>晚上煮面，80后脱口秀，后来和父母打了很久的电话，了解了很多我们那边的习俗，还真是第一次知道。明天还不用上班，双休真是太好了，更坚定了换工作的想法。</p><h5 id="2024年2月25日-星期天"><a href="#2024年2月25日-星期天" class="headerlink" title="2024年2月25日 星期天"></a>2024年2月25日 星期天</h5><p>原来那个手机的NFC坏了，里面公交卡的余额也没办法转出来了，小米客服一如既往令人失望。</p><p>中午在楼下吃了个杂酱面，下午骑车去图书馆，骑到图书馆的时候感觉很快，好像都不怎么累，于是又决定再往前骑，直接骑去学校了，骑去学校的路上风景很不错，路也修的很好，进到校园里还是熟悉的感觉，这个时候还没开学，路上几乎没有人，到学校图书馆门口瞅了下，发现没开门，又去教学楼走了走，以前上课的阶梯教室，风雨走廊，还有下课时会去那边站着发呆的露景台。</p><p>后来又骑去了学校旁边的创新城，也算依次认识了下里面的各种研究院和分布，如果能在这里工作和生活真的会好很多，这边比想象中要大，风景好，环境好，给人感觉很舒服。</p><p>晚饭在学校食堂吃了，路过篮球场的时候似乎看到了以前的室友，不过天太黑看不清也没去打招呼了。回去的路上拍了很多照片，谷歌相机的夜景还是值得信赖的，回来的时候骑得比昨天的确累多了，今天应该骑了大概30公里了，回来就想躺着。</p><h5 id="2024年2月26日-星期一"><a href="#2024年2月26日-星期一" class="headerlink" title="2024年2月26日 星期一"></a>2024年2月26日 星期一</h5><p>昨天看了一个关于多邻国公司的视频，自己有了一些想法，好像很长一段时间以来都没有把工作当回事了，以至于有时会怀疑自己是否真的能胜任以后去的其他公司的工作，于是打算开始还是认真的对待下工作，目的是打消自己对自己的能力的怀疑。于是，今天很累。回来的路上前轮刹车突然没反应了，回来之后试图修了下不过没好。生活大爆炸，睡觉。</p><h5 id="2024年2月27日-星期二"><a href="#2024年2月27日-星期二" class="headerlink" title="2024年2月27日 星期二"></a>2024年2月27日 星期二</h5><p>今天同样很累，工作无休无止，若干个项目排着队等着自己搞，甚至今晚还因为被迫帮别人完成项目而加班。回到宿舍的时候只想先静静，弹了会儿琴，突然停电了，电脑里还放着打上花火的钢琴演奏，突然觉得很喜欢这种氛围，不过很快就来电了。</p><h5 id="2024年2月28日-星期三"><a href="#2024年2月28日-星期三" class="headerlink" title="2024年2月28日 星期三"></a>2024年2月28日 星期三</h5><p>早上对这份工作的态度差到了极点，后来整理了下原因心情好一些了，该怎么做，该怎么改变需要执行起来。晚上下班比平时早了些，处理支线任务的一些事情，嗯。</p><h5 id="2024年2月29日-星期四"><a href="#2024年2月29日-星期四" class="headerlink" title="2024年2月29日 星期四"></a>2024年2月29日 星期四</h5><p>上午还挺热的，下午突然下雨降温，天气又变得挺凉了，心情不是很好，晚上去公园骑车，骑了一圈，看着偌大的湖面，在想湖的中心会有什么，湖底没人踏足的地方又是怎样的一番景象，一会儿又想像湖面是个巨大的平地，在昏暗的灯光下越看越像，密集的城市里，只有这里是如此空旷。晚上风很大，还挺凉的，所以几乎没有人，搭在栏杆前看着被风吹皱不断变化波纹的湖面，很舒服。</p><h5 id="2024年3月1日-星期五"><a href="#2024年3月1日-星期五" class="headerlink" title="2024年3月1日 星期五"></a>2024年3月1日 星期五</h5><p>要下班了被叫到另一个车程1个多小时的地方处理事情，一直到很晚，下班已经凌晨一点多了，上一次这么晚应该是两年前，那时第一次亲自认识到这里的工作可以让人加班到的程度，没想到自己会再一次。</p><h5 id="2024年3月2日-星期六"><a href="#2024年3月2日-星期六" class="headerlink" title="2024年3月2日 星期六"></a>2024年3月2日 星期六</h5><p>今天周六，上午一大早还有会，昨天两点多才睡，于是请假没来，leader有意见了，后来知道上个季度他绩效是差，这里不能久待了，而且最近每天的工作量几乎是原来的2倍。晚上把车拿上来修前刹，不太好搞，应该是没完全修好。晚上和母亲打电话得知父亲病了在医院，心里也很难受。人生变幻莫测，一定要好好珍惜眼前美好的人和事，不能总是优柔寡断。</p><h5 id="2024年3月3日-星期天"><a href="#2024年3月3日-星期天" class="headerlink" title="2024年3月3日 星期天"></a>2024年3月3日 星期天</h5><p>骑车，没有目的的骑了2个多小时，然后去到图书馆，看了会儿书，也整理了下生活，还有工作的打算，目前的结论是换公司，岗位不变，条件列举了一些，需要时间筛选和确定。</p><h5 id="2024年3月4日-星期一"><a href="#2024年3月4日-星期一" class="headerlink" title="2024年3月4日 星期一"></a>2024年3月4日 星期一</h5><p>忙碌，费神，费脑。下班回来发现楼道里如此潮湿，像是刚发生了洪水，然后洪水退去后的场景，回南天，这种感觉总能勾起一些小时候的回忆。但现在这个温度湿度，闷热，我不太喜欢。</p><h5 id="2024年3月5日-星期二"><a href="#2024年3月5日-星期二" class="headerlink" title="2024年3月5日 星期二"></a>2024年3月5日 星期二</h5><p>今天温度又高了不少，还是回南天。今天同样很累，最近上班耗费的精力太多了，下午和前同事X聊了很多，他还是做我现在的岗位，但他们公司主要给国企当供应商，因此基本不会出现下班后还找你的情况，于是我也有了新的思路，我在另一家公司还做现在的事情是可行的，是有可能达到或接近自己的理想工作的。晚上去公园跑步了，回来之后趁着回南天潮湿把地给拖了。</p><h5 id="2024年3月6日-星期三"><a href="#2024年3月6日-星期三" class="headerlink" title="2024年3月6日 星期三"></a>2024年3月6日 星期三</h5><p>上午父亲造影检查的结果出来了，需要手术，并且需要转到几百公里外有手术设备能力的医院进行，今天一直很难受，想了很多事情，想到自己可能必须扛起更多了，想到从前的种种……晚上又和父母打了电话，聊了很多，心里才稍微好些。望平安，平安。</p><h5 id="2024年3月7日-星期四"><a href="#2024年3月7日-星期四" class="headerlink" title="2024年3月7日 星期四"></a>2024年3月7日 星期四</h5><p>晚上无意看到宇哥1000题的视频讲解，记得当时自己备考时1000题还是高昆仑讲解，点了进去，听完了一道关于某未知函数在自变量为0时求解其n阶导的题目，用到了不少公式，虽然过去了那么久，但看到那些公式依然觉得很熟悉，也基本听懂了解题的思路，而且似乎有在喜欢这种过程，当然，不敢说自己还能够再来一次，当前的想法也不认为那样更适合自己，只是觉得自己可能可以在自己喜欢的领域更深入的学习，而不是把大把的时间浪费在加班这种事情上。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="时间沙漏" scheme="https://neutrino7.top/categories/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%B2%99%E6%BC%8F/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生活小记（7）——感冒、选择困难和春节假期</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-7/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-7/</id>
    <published>2024-02-21T15:01:36.000Z</published>
    <updated>2024-02-21T15:45:58.955Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><h5 id="2024年1月27日-星期六"><a href="#2024年1月27日-星期六" class="headerlink" title="2024年1月27日 星期六"></a>2024年1月27日 星期六</h5><p>今天真的睡到很晚，索性中饭早饭一起吃了，鉴于上周中午的经历，这次只好另寻新的吃饭地点，别说，那家的飘香拌面味道还真不错，老板也十分和善，以后周六的中午就这家了。下午其实一直想工作来着，但是那个小孩一直在我旁边，索性就和他一起玩了，一直到下班，他真的很聪明。</p><p>晚上回来又下了小雨，回来煮面，还买了明天的早餐和午餐，这次看的还是今晚80后脱口秀，只不过是14年和15年的了，画质有些感人，不过习惯了就没觉得了，还是很不错的一天的，只是的确，有几天没练琴了，坐等天气回暖。</p><h5 id="2024年1月28日-星期天"><a href="#2024年1月28日-星期天" class="headerlink" title="2024年1月28日 星期天"></a>2024年1月28日 星期天</h5><p>上午也是直接一睡就过去了，本来以为今天会下雨不打算出门的，但没有下，阴天，还是想出去走走，于是骑车去图书馆那边了，在公园待了很久，外面还是有一点小凉，人也很少，后来去图书馆看了一会儿天文学新概论，发现用图书馆排插充电的时候手机停留在屏幕上时屏幕会抖动，开始以为是我手机的问题，后来发现回去就不会，估计应该是图书馆电流不稳定之类的问题。</p><h5 id="2024年1月29日-星期一"><a href="#2024年1月29日-星期一" class="headerlink" title="2024年1月29日 星期一"></a>2024年1月29日 星期一</h5><p>晚上那个音频的课程真令人抓狂，上到很晚，不过我提前溜走了，课程十分没有针对性，对我的帮助非常有限，虽然还是了解了一些东西。晚上回来后，终于拿出了尘封好几天的琴，练了下之前的曲子，今天天气是回暖了，不过还是有点冷，手放在琴键上运动的有些不自然，嗯。</p><p>觉得还是有必要换手机，所以最近又在看手机的各种相关信息了，买了根线，放在公司，可以有时充下电，又不用把充电器拿来拿去。晚上还用了下也挺久没用的冲牙器，对了，之前新买的牙刷还是不太适合我，稍微一用力就出血了，看来我还是得用那种小小的软毛牙刷。</p><h5 id="2024年1月30日-星期二"><a href="#2024年1月30日-星期二" class="headerlink" title="2024年1月30日 星期二"></a>2024年1月30日 星期二</h5><p>一天一天离过年越来越近了，有句话怎么说的，在无限接近幸福的时候最幸福，似乎是这样的呢。今天看到vivo公司内购，vivo x100比官网价少了五六百，感觉挺不错的，但看酷安貌似这台手机续航也不太行，所以又有些纠结了。最近自己的手机断流断的非常频繁，不知道是手机的问题还是流量卡的问题，手机的问题的话就更想换了，明天想做几个试验测试一下。晚上周会，一样，结束了之后是新设计软件的培训，这个环节向来都是挺欢快的，而且我的导师真的太好笑了，每逢培训都是我的快乐源泉，他太幽默了，有种天生的喜感。</p><h5 id="2024年1月31日-星期三"><a href="#2024年1月31日-星期三" class="headerlink" title="2024年1月31日 星期三"></a>2024年1月31日 星期三</h5><p>晚上下班比以往早些，去公园骑了下车，今天的温度像夏天一样，晚上都甚至还有点热，很久没有来那个观景台看星星了，今天有一些云，不过还是能清楚的看到猎户座，也能看到马车二、马车五、毕宿五组成的扁三角，后来回来后就一直看手机测评的视频，的确有点想入手X100了，而且公司内购的价钱我在酷安上又查了下，发现很多线下门店也有这个价格，所以貌似不用那么着急做决定，只是错过这次机会可能需要花些时间寻找线下这个价格的门店了。</p><h5 id="2024年2月1日-星期四"><a href="#2024年2月1日-星期四" class="headerlink" title="2024年2月1日 星期四"></a>2024年2月1日 星期四</h5><p>今天一直在研究手机的事情，中午还是去内购摊位看了一下vivo x100，不过没有细体验，就开了下应用，拍了几张照片，照片成像貌似需要等待一两秒，感觉不错但没细看，手机没有网络，也没法体验常用的APP，另外主要摊位人员就在你面前，很不自在。下午又考虑了下，可能还是会选小米系统吧。晚上和昨天一样去骑了一圈，在观景台待了一会儿。回来后看了几天没看的生活大爆炸，今天感觉很没精神，晕晕乎乎的，应该是这几天睡眠不足导致的，今晚一定早睡。</p><h5 id="2024年2月2日-星期五"><a href="#2024年2月2日-星期五" class="headerlink" title="2024年2月2日 星期五"></a>2024年2月2日 星期五</h5><p>今天好困，有点感冒了，晚上七点多就下班了，下班后去理了个发，一言难尽，好像理发几乎从来就没有让自己满意过。下午摸鱼的时候整了一下最新的谷歌相机，之前一直觉得没有必要，但是最近因为想入手vivo x100所以也在关注手机的拍照性能了，实际上很大程度的决定因素是算法的好坏，而谷歌的算法的确值得信任，拍了不少照片对比了下，确实有一些要比自带相机拍的要好不少，尤其是夜景，自带相机普遍偏白偏亮，有种雾雾的感觉，而谷歌相机拍的肉眼可见的画面要纯净很多，并且对于高光处的处理也明显能保留更多的细节，但拍摄白天的场景时按现有的配置来看似乎区别不大，当然有时也有一定区别。晚上九点半就上床睡觉了，倒头就睡，不过1点就醒了，后来就是一直睡不着，应该是4点多才睡着的，感冒有点严重了，很难受。</p><h5 id="2024年2月3日-星期六"><a href="#2024年2月3日-星期六" class="headerlink" title="2024年2月3日 星期六"></a>2024年2月3日 星期六</h5><p>今天感冒挺严重的了，头很晕，喉咙也疼，今天睡的觉也多。中午还是去药店拿了点药，不得不说这药还是挺贵的。下午看了一会儿原神新春节目，太有意思了，二创真的太厉害了。后来到下午三点多吧就睡觉了，醒来的时候还是很不舒服，而且发现天已经黑了，令人窒息的感觉，我摸索着打开灯，点了份外卖，皮蛋瘦肉粥，打开播放今晚80后脱口秀，这才好些了，晚上还看了生活大爆炸第七季的大结局，好快啊。</p><h5 id="2024年2月4日-星期天"><a href="#2024年2月4日-星期天" class="headerlink" title="2024年2月4日 星期天"></a>2024年2月4日 星期天</h5><p>今天感冒也没好转，一起来喉咙反而更疼了，在公司喝了一天的开水，算起来今年真的感冒了很多次，不知道是不是因为得了新冠之后免疫力下降的原因，看来以后还是得把跑步捡起来，不能三天打鱼两天晒网了，还有，早睡！</p><h5 id="2024年2月5日-星期一"><a href="#2024年2月5日-星期一" class="headerlink" title="2024年2月5日 星期一"></a>2024年2月5日 星期一</h5><p>感冒貌似依然没有好转，而且中午吃完饭之后肚子还很疼，下午又好一些，但是晚上吃完饭又开始疼，听同事讲他之前阑尾炎的经历，于是搜了下，发现和自己的症状很像，想到做手术的话可能今年过年都只能在医院度过了，但还是身体要紧，晚上自己去了医院，做了一些检查，不是阑尾炎，也算松了一口气，大概率只是普通的肠气，我觉得和最近吃的东西可能也有关，不知道是不是买的九节茶感冒药，还是最近因为感冒胃口不好而吃的面食或食堂加的卤蛋，总之问题不大就好。但我回来宿舍之后，腹部又更痛了，而且越来越严重，似乎可以说这是我记忆里肉体上最痛的一次了，有种无助感袭来，只想躺床上，但睡不着，打开手机自己收藏的纯音乐歌单放在枕边，隐约感觉睡着了，醒来的时候两点多，发现腹部已经没有那么疼了，手机里的歌正放到之前在博客里写的一篇总结大学生活文章的纯音乐，心里对自己说，你真的很勇敢，自己一个人果然可以。醒来的时候出了不少汗，起来洗了个澡继续睡觉了。</p><h5 id="2024年2月6日-星期二"><a href="#2024年2月6日-星期二" class="headerlink" title="2024年2月6日 星期二"></a>2024年2月6日 星期二</h5><p>上午休息，中午出去找个能吃午饭的地方都找不到，街道也是空荡荡的，基本都回去过年了，找到了一家进去吃，怎么形容呢，又贵又难吃，体验很差。下午下班后骑车回去，收拾好行李出发了，到了之后直接在那边一起逛了一会儿，然后就回来了，把拿回来的东西都整理了下，貌似是第一次把电脑带到这里来，嗯，有网络的感觉挺好。</p><h5 id="2024年2月7日-星期三"><a href="#2024年2月7日-星期三" class="headerlink" title="2024年2月7日 星期三"></a>2024年2月7日 星期三</h5><p>上午在家里睡到10点多起床，早餐豆浆叉烧包鸡蛋，想过下今年海灯节的活动，任务还是和之前一样，场景占用一环套一环，结果玩了很久都还没开始过活动任务，QwQ。上午爸妈去买菜了，中午吃饭也比较晚，不过挺丰盛的，吃完饭后睡了一觉就开车去城区湖里的灯光秀了，今晚我真的拍了不少照片，不得不说，谷歌相机的算法是可以的，尤其是夜景，拍了不少自己还挺满意的照片，那边的湖景加上精心布置的灯光的确很不错，人也不少，而且风是真大，还挺冷的。晚上回来的时候就下雨了，还不小。</p><h5 id="2024年2月8日-星期四"><a href="#2024年2月8日-星期四" class="headerlink" title="2024年2月8日 星期四"></a>2024年2月8日 星期四</h5><p>今天把自己房间的东西收拾了一下，下午和弟弟看小时候的照片和视频看了很久，一边看也一边聊了很多。晚上在楼下打了下乒乓球，感觉就没那么冷了，今天一天都在家，没有出去玩，嗯。</p><h5 id="2024年2月9日-星期五"><a href="#2024年2月9日-星期五" class="headerlink" title="2024年2月9日 星期五"></a>2024年2月9日 星期五</h5><p>除夕<br>今天是除夕，农历2023年的最后一天，按我们的习惯，今天就是过年了，一天在家度过，看电视，央视的节目还是很有年味的，的确也不错。下午收拾了下东西，明天准备出发。晚上吃完饭看晚会，有几个节目我还挺喜欢的。又是龙年了，对自己来说也算是两个地支的轮回了，嗯。</p><p><em>（2024年2月10日-2月16日这段时间回老家，没有记录了）</em></p><h5 id="2024年2月17日-星期六"><a href="#2024年2月17日-星期六" class="headerlink" title="2024年2月17日 星期六"></a>2024年2月17日 星期六</h5><p>今天是春节假期最后一天了，昨天堵车凌晨4点多才到家，然后睡到中午，把东西收拾好了，下午一家去超市里买菜，这样的生活似乎还可以，我想着，我好像找到了自己未来想要的生活是什么样子的了，如果不上班的话就好了。晚餐很丰盛，吃完饭我就坐城轨回来宿舍了，嗯，明天又要上班了。</p><h5 id="2024年2月18日-星期日"><a href="#2024年2月18日-星期日" class="headerlink" title="2024年2月18日 星期日"></a>2024年2月18日 星期日</h5><p>今天上班╥﹏╥……下班后去超市买了点日用品，给自行车打了下气，然后又看了一些关于手机体验的视频。突然想拿出上一部使用的手机，很轻巧，解锁也很快，看了里面的便签和一些其他内容，有很多回忆，是大学时候的那个自己，翻着之前自己的想法，听着以前自己的声音，嗯，我变化了很多呢。</p><h5 id="2024年2月19日-星期一"><a href="#2024年2月19日-星期一" class="headerlink" title="2024年2月19日 星期一"></a>2024年2月19日 星期一</h5><p>想换工作，换手机，换生活方式，需要慢慢来。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="时间沙漏" scheme="https://neutrino7.top/categories/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%B2%99%E6%BC%8F/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生活小记（6）——练琴、博客和自我肯定</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-6/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-6/</id>
    <published>2024-02-21T14:01:36.000Z</published>
    <updated>2024-02-21T15:48:19.913Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><h5 id="2024年1月10日-星期三"><a href="#2024年1月10日-星期三" class="headerlink" title="2024年1月10日 星期三"></a>2024年1月10日 星期三</h5><p>最近不是特别忙，所以有一些时间思考一些事情。今天下班比平时早些，沿着湖边骑行了一圈，风也不小，骑到那个老地方观景台看了会儿星星就回了，晚上下载了一个叫simplypiano的app，辅助练琴用的，看别人演示感觉挺有意思的，但自己用着好像用处不是很大。</p><h5 id="2024年1月11日-星期四"><a href="#2024年1月11日-星期四" class="headerlink" title="2024年1月11日 星期四"></a>2024年1月11日 星期四</h5><p>今天事也不多，还有时间看会儿和相机相关的知识，了解了很多有关相机的历史、种类、参数等信息，最早以胶片为感光元件的胶片相机，现在以传感器替代胶片的数码相机，传感器主要又分为CCD和CMOS两种类型，CMOS价格和耗电量有优势，而其余都是CCD更有优势，并且传感器越大越好，也越贵；单反是指增加了反光片以增加一路光至人眼观察，而非单反则直接成像到显示屏上，单反可以更换镜头，而后者几乎不行；光学变焦指改变透镜间距实现焦长改变，数字变焦则更像是裁剪相片。</p><p>找到之前父亲十几年前的一部相机型号的说明书，传感器尺寸1/2.3，查了下我现在手机的传感器尺寸1/1.7，这一点上十年前的相机不如手机，但那部相机是CCD传感器，而手机是CMOS传感器，并且那部相机拥有4倍光学变焦，因此在有些地方还是优于现在的手机的。了解了下曝光三要素（光圈、快门时间和感光度），以及综合快门时间和感光度二者一统的曝光补偿（EV）后，再调以合适的白平衡和焦距，目的是使拍出的效果更接近我眼镜所看到的样子，使用手机的专业模式的确拍出了比手机自动模式更好的照片，挺不错的~</p><p>晚上父亲给我讲了军队文职想让我去考，我其实兴趣不大，嗯，还是说了可以了解下。练琴，后来又重新找到资源下载了Synthesia，可以将midi文件转成钢琴瀑布流，说不定以后会有用，这样或许可以增加些练琴的乐趣。</p><h5 id="2024年1月12日-星期五"><a href="#2024年1月12日-星期五" class="headerlink" title="2024年1月12日 星期五"></a>2024年1月12日 星期五</h5><p>我不擅长处理人际关系，今天花了很多时间在和这点相关的事情上面并感到不适，但清楚地认识到这一点有时会让我觉得好些并有新的思路去处理相关的事情，最重要的是，不让自己那么内耗。social anxiety，认识、接受、尝试解决，当一件原本未知混乱的事情有一些公认的合理解释后，会在一定程度上减少这件事情产生的一些负面影响，嗯。</p><p>晚上沿着湖边跑了3公里，其实很早就发觉的一件事情，跑步的时候心里想着一些其他的事情会觉得时间过得很快，因为那边的公租房今年有开放可以报名了，那边的优势主要是地理位置的优势，所以晚上在想这件事情，因为觉得现在住的小房间还不错，所以应该不会换。今天是该练习那首曲子的合手了，但，估计会花上超过左手和右手分别练习加起来的时间。</p><p>回来宿舍本来是想看下之前在公租房时拍的里面的照片，无意间就翻了起来，相册里一幕幕拍下的场景，怎么会离自己如此遥远，从前自己的生活远比现在更有期盼，我的确变了一些。</p><p>晚上的生活大爆炸，Howard给Bernadette隔着病房的窗户一边弹琴一边唱着自己写的歌，纪念第一次的遇见，朋友们附和着，太温情了。</p><h5 id="2024年1月13日-星期六"><a href="#2024年1月13日-星期六" class="headerlink" title="2024年1月13日 星期六"></a>2024年1月13日 星期六</h5><p>上午看了一集万神殿，又研究了一下Synthesia，搭配曲子的midi文件，可以制造对应的瀑布流，可以想音游那样练习弹钢琴，但其实难度还是挺大的。</p><p>中午发现原来那家面馆关门了，想来应该是回家过年了，于是去了另一家面馆，中午吃得还挺饱的，下午上了会儿班后去旁边的公园湖边走了走，还是挺不错的。</p><p>说起来作为一个独立存在的意识，其实我还是很喜欢自己现在作为人类的这个载体的，喜欢自己的声音和样子，也喜欢自己的性格，如果足够幸运，我还是很希望找到一个和我相似的人做朋友的，又或者其实我也不太需要。</p><h5 id="2024年1月14日-星期天"><a href="#2024年1月14日-星期天" class="headerlink" title="2024年1月14日 星期天"></a>2024年1月14日 星期天</h5><p>周末，上午看了会儿电视，练了会儿琴，午休的时候因为隔壁吵架没睡好，跟朋友A吐槽了一下，就提到了去附近新开的一个公园走走，我习惯并享受一个人过周末，毕业以来似乎从来没和朋友一起周末出去过，噢，毕业之前好像也是，但这次我选择了一起去，有部分原因是其实我一直觉得生活大爆炸里他们的友谊真的很喜欢，觉得或许我可以试着做一些改变，嗯。</p><p>到了公园，嗯，挺普通的，没有宣传中的那么好，没有待太久，走到欧洲小镇那边，在一处湖边的树林休息，人还不少，躺在草坪上，看着树叶和蓝天，飞机飞过一架又一架，还挺舒服。后来还去看了欧洲小镇的小火车，在桥上看了日落。</p><p>晚饭想到回我的学校吃，就回到我的学校了，也不远，晚饭后在夜晚的校园里走了走，夜空中挂着一个弯弯的月牙，非常可爱。看了会儿学弟学妹们在球场上打球，又在操场上逛了会儿，嗯，其实还挺不错的，但我可能还是没有习惯和别人一起出来，有一些不自然，嗯，而且腿的确也走的很累了(<em>°▽°</em>)。</p><h5 id="2024年1月15日-星期一"><a href="#2024年1月15日-星期一" class="headerlink" title="2024年1月15日 星期一"></a>2024年1月15日 星期一</h5><p>其实，最近这段时间，工作都说不上很忙，似乎在可以接受的范围内了，而且，我真的挺喜欢我们这个小组的，导师，学弟还有我组成的三人小组，每个人都很好，互相照顾、互相为对方着想、一起吐槽、一起开心，真的很棒啊~有时会有一种温暖的感觉。</p><p>今晚看了很多博客相关的东西，有想把博客框架换成云游最新的valaxy，但又有些想就在hexo这个基础上自己做些符合自己想法的改动，还是需要花一些时间的。晚上浏览了所有yun主题示例站点的博客，不少都很久没有更新了，但也有不少还是挺不错的，也有很厉害的。</p><h5 id="2024年1月16日-星期二"><a href="#2024年1月16日-星期二" class="headerlink" title="2024年1月16日 星期二"></a>2024年1月16日 星期二</h5><p>晚上小科室讲要变更的设计软件的课，讨论那个软件的各种不方便之处，不停吐槽，氛围格外轻松，但和上周一样，也搞到挺晚的。回来宿舍后研究博客邮件回复leancloud休眠的问题，原来waline已经不用考虑leancloud的休眠问题了，只要按照文档配置好即可，但我一直没有配置这点，一直使用的是之前用valine时部署的valine-admin系统来实现的评论，时间过去3年，的确自己也不记得有这回事了，于是现在只要配置好waline的邮件回复，停止valine-admin的邮件回复就可以了，但valine-admin的邮件回复模板很漂亮，我挺喜欢的，所以打算讲waline的模板也搞成那样，时间不早了，所以只能明天再搞了。</p><h5 id="2024年1月17日-星期三"><a href="#2024年1月17日-星期三" class="headerlink" title="2024年1月17日 星期三"></a>2024年1月17日 星期三</h5><p>今天上班没啥事，甚至还做了不少自己的事情，花了一个下午的时间整了一下waline的模板，搞成了和之前一样的风格，我挺喜欢的，邮件回复通知算是搞好了。晚上还摸鱼学了下JavaScript，不得不说，公司的电脑在响应上比我这台快一点，不知道是不是win11动画拖慢速度的缘故。看了1集生活大爆炸，心里有点乱，挺晚才睡的。</p><h5 id="2024年1月18日-星期四"><a href="#2024年1月18日-星期四" class="headerlink" title="2024年1月18日 星期四"></a>2024年1月18日 星期四</h5><p>今天觉得很，无聊，嗯，或者说是有某种未知的神秘力量让自己的心情有些down。晚上去湖边走了走，骑了一圈，似乎没有改善，直到耳机里响起chilichill的心碎烧酒，又有一种神秘力量将自己拉回来了一些，有点怪，嗯。</p><h5 id="2023年1月19日-星期五"><a href="#2023年1月19日-星期五" class="headerlink" title="2023年1月19日 星期五"></a>2023年1月19日 星期五</h5><p>今天构想并整理了一下想要布局博客的结构，但还没有确定下来，并且对我来说还是需要花不少时间的，晚上何同学更新了视频，这期视频的内容和我的工作不能说十分相关，只能说完全一致，甚至前段时间自己的项目就是纸盒的包装，所以这期视频看起来总有种在上班的感觉，最后十万个抽奖的想法还是挺不错的，我也填了信息，虽然概率不大也挺有意思，但现在看他的视频的确少了一些自己毕业前那种感觉呢。今晚还是原神前瞻，能感觉到每年这个时候的活动都能感觉到的年味了。</p><h5 id="2023年1月20日-星期六"><a href="#2023年1月20日-星期六" class="headerlink" title="2023年1月20日 星期六"></a>2023年1月20日 星期六</h5><p>大寒<br>上午经过一番摸索，开启了自己的一个秘密计划，目的是为了更快更好的完成中微子在地球的其中一个支线任务，不能保证有效，但值得一试。中午在另一家餐馆吃的云吞，味道有点一言难尽，嗯。晚上还是打算自己煮面了，挺不错的，而且看起来今晚80后脱口秀也快要看完了。晚上过了下原神的活动，斗虫还挺有意思的。</p><h5 id="2024年1月21日-星期天"><a href="#2024年1月21日-星期天" class="headerlink" title="2024年1月21日 星期天"></a>2024年1月21日 星期天</h5><p>是周末，上午过得很快，看到一个很有意思的视频，半个多小时一下看完了，因为最近有一丝想整个台式机的想法，于是点开了一个装机神机小短剧，挺欢乐的。</p><p>下午骑车去图书馆，路上把座位调高了，发现的确会更省力一些，今天降了一些温度，但也还是很舒服的，而且今天阳光正好，微风不燥，骑到了之后还去了图书馆对面的湖边走了走，还是很有自然气息的。</p><p>在图书馆里整理了下自己最近的生活，以及一些想要做的事情，其实这一周琴都没有新的练习，只是弹一些之前的，还有睡觉时间等习惯似乎也都又回去了，还是得好好打理下自己的生活，还琢磨了下自己一些想买的东西。</p><p>后来看的关于天文的书也很不错，介绍得很好。骑回去还是会更快一些的，也骑得更舒服，因为基本都是下坡，回来自己煮面，看今晚80后脱口秀，今天晚上连看了3期，直接全看完了，2016年的完结撒花。</p><h5 id="2024年1月22日-星期一"><a href="#2024年1月22日-星期一" class="headerlink" title="2024年1月22日 星期一"></a>2024年1月22日 星期一</h5><p>今天真的变冷了好多，风很大，阴天，温度只有个位数，不过应该只持续一周时间。今天和导师去分公司处理些问题，几乎待了快一天，不知怎么，我觉得今天自己的状态挺不错的。</p><p>下午看到公租房的群里发消息说尽快交资料，之前自己有考虑过自己更倾向于不搬了，一是觉得这个小房间挺不错的，搬去那边未必有这边好，二是因为那边现在不提供家具了，意味着包含空调在内的所有家具都没有，而且搬来搬去也比较麻烦，但下午还是整理了下资料填了申请，想着到时候看了房间再说，如果不满意再不搬也不迟。提交完资料之后，我有一种回到刚进公司时住在公租房的轻松感，能搬回去其实也不错，除了通勤时间短了，去图书馆和回家的时间也会减少不少，嗯，其实还可以申请更中心的一个小区，那里的环境就更好了，甚至离我的学校还更近，风景也好，但通勤时间得番4倍，所以，就没在考虑范围内了。</p><p>今天很冷，刚看完两集生活大爆炸，早点睡。</p><h5 id="2024年1月23日-星期二"><a href="#2024年1月23日-星期二" class="headerlink" title="2024年1月23日 星期二"></a>2024年1月23日 星期二</h5><p>今天直接入冬，外面太冷了，出门全副武装，到了公司待在工位甚至不愿出来，吃完饭也只想着赶快回去。晚上周会完又是上那个软件的课，随便讨论下就又到挺晚了。回来后洗澡、生活大爆炸、早点睡觉</p><h5 id="2024年1月24日-星期三"><a href="#2024年1月24日-星期三" class="headerlink" title="2024年1月24日 星期三"></a>2024年1月24日 星期三</h5><p>今天一样很冷，晚上在公司和那个小朋友聊了很久，小男孩又帅又可爱，而且好能说啊，后来他拿小平板过来我还加了他的微信哈哈，聊了好多东西，很喜欢这个小朋友。只是我发现了一件事情，正如之前自己发现的人们记不住2天之前所做的平常事情的内容一样，小孩在这一点似乎更是这样，他不记得我几个月前也和他一起玩过几次，也不记得之前他自己给我介绍的他的“小弟”（其实是我们另一个同事），健忘这一点上无论大人还是小孩似乎都挺一致的。回到宿舍开了暖气，能出热风但感觉基本没用，估计是空调的问题。</p><h5 id="2024年1月25日-星期四"><a href="#2024年1月25日-星期四" class="headerlink" title="2024年1月25日 星期四"></a>2024年1月25日 星期四</h5><p>今天天气在慢慢回温，最近在专注支线中的一环了，所以好像都没有做其他的事情，晚上部门月会，开到九点，我手机还没电了，还有何同学的十万个鸽子我都没中，2集生活大爆炸，睡觉。</p><h5 id="2024年1月26日-星期五"><a href="#2024年1月26日-星期五" class="headerlink" title="2024年1月26日 星期五"></a>2024年1月26日 星期五</h5><p>怎么老是有种今天是星期六的错觉，晚上回来的时候还在下毛毛雨。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="时间沙漏" scheme="https://neutrino7.top/categories/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%B2%99%E6%BC%8F/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生活小记（5）——节气、星空和阳历新年</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-5/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-5/</id>
    <published>2024-01-09T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-01-14T16:05:24.901Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><h5 id="2023年12月24日-星期天"><a href="#2023年12月24日-星期天" class="headerlink" title="2023年12月24日 星期天"></a>2023年12月24日 星期天</h5><p>平安夜</p><p>今天周末，睡得也比较晚，起来后看了万神殿第二集，最后一段把自己看哭了。upload intelligence，令自己也产生了许多遐想，想到和自己一直以来有过的“如果世界上仅存在精神交流不存在实体”的想法不谋而合，也觉得这或许是自己近来看的最可能实现的科幻了。中午吃了方便面，做这个决定的确也纠结了一番。下午去图书馆，主要是看《天文学新概论》，这本看上去更像是教材的书，算是速览吧，快速获取自己不知道但想要知道的内容，还是有所收获的。晚上赶337路公交的时候就差了几秒钟，于是等下一班，本来是因此有点不开心的，但后来转头回去图书馆等的时候看到了好大一轮明月，当时才下午五点多，看着今天的日落时间17：47，我等到这个时间，一边看着现实里被树丛挡住的太阳发出的散开的光，一边看着star walk2里的太阳一点一点落下直到低于地平线，颇有意思。回来宿舍，我还是很喜欢自己煮的面，味道一直很不错，一边看着今晚80后脱口秀，很棒~今天发现在毛绒睡衣睡裤里面再穿一件薄睡衣和睡裤会更舒服，还能减少静电直接接触，也更清爽些。嗯，看了会儿B站，看2集生活大爆炸，睡觉。</p><h5 id="2023年12月25日-星期一"><a href="#2023年12月25日-星期一" class="headerlink" title="2023年12月25日 星期一"></a>2023年12月25日 星期一</h5><p>圣诞节</p><p>今天公司的伴手礼到了，我选的是冲牙器，那2个盒子没有袋子我骑着自行车的确不好拿回来，当然我还是拿回来了，打开包装，挺新鲜的，毕竟之前从没用过这玩意，主要是为了口腔健康吧，搜了很多相关的视频，也自己试着用了一下，嗯，后来还自己买了个牙刷，因为现在的也用了挺久的了。看2集生活大爆炸，sleep。</p><h5 id="2023年12月26日-星期二"><a href="#2023年12月26日-星期二" class="headerlink" title="2023年12月26日 星期二"></a>2023年12月26日 星期二</h5><p>今天的天气很不错，而且气温也回升了，我很喜欢今天的天气，其实比起冬天，我更喜欢夏天，当然更喜欢更合适的温度，因为寒冷的确挺不舒服的，而且会在一定程度上降低自己做一些喜欢事情的热情。今天摸鱼的时候背了下24节气，觉得按照地球绕太阳一圈均分成24等分的想法挺有意思的，也想到之前友链里那个博客使用24节气来表示日期，以替代精准的日期计算这种方式真的很不错，这才是该有的慢节奏生活。提都提到了就默写下吧~立春 雨水 惊蛰 春分 清明 谷雨 立夏 小满 芒种 夏至 小暑 大暑 立秋 处暑 白露 秋分 寒露 霜降 立冬 小雪 大雪 冬至 小寒 大寒。晚上绕着月荷湖骑了一圈，因为今天也不冷，所以还挺舒服的，骑到一个小台子处停了下来，看着湖面上楼房灯光的倒影，真的挺美的，想到倒影这种和现实事物一样的东西自然界居然也会创造出来，真是有趣。后来看着夜空，有些陶醉其中了，今天农历十四，月亮还挺圆的，而且很亮，但是星星还是能够看到不少，虽然有一些云，但依然可以看清，边看着星空，边看着star walk2了解，冬季大三角、猎户座、天狼星、毕宿五……能看到星星的夜空真的太棒了。</p><h5 id="2023年12月27日-星期三"><a href="#2023年12月27日-星期三" class="headerlink" title="2023年12月27日 星期三"></a>2023年12月27日 星期三</h5><p>今天好像没有什么特别的事情，晚上练了会儿琴，《三叶的主题曲》这个曲子已经不知道断断续续练了多久了，最后一段还是并不太熟练。天气回暖了之后蚊子也出来了，不过这个温度下好像并不会吸血。</p><h5 id="2023年12月28日-星期四"><a href="#2023年12月28日-星期四" class="headerlink" title="2023年12月28日 星期四"></a>2023年12月28日 星期四</h5><p>今天公司年会，年会应该还挺不错的，但因为这个，今天的社交时间溢出了，需要一个人做一些自己喜欢的事情恢复下，结束后我再次骑车到之前的湖畔，今晚没有云，那几颗比较亮的星星看得很清楚，又认识了几颗星星，五车二、五车五、五车三、都是能够看到的，参宿四距离我们724光年，天狼星距离地球9光年……今天还找了下24节气的口诀，像诗一样，也不太难记，春雨惊春清谷天，夏满芒夏暑相连，秋处露秋寒霜降，冬雪雪冬小大寒。对了，现在了解的和人类文化无关而与天体位置有关的特殊日子有：夏至、冬至、近日点、远日点</p><h5 id="2023年12月29日-星期五"><a href="#2023年12月29日-星期五" class="headerlink" title="2023年12月29日 星期五"></a>2023年12月29日 星期五</h5><p>今天是元旦假期的前一天，因为原本打算是去父母那边的，但是我似乎依然没有处理好这之间的关系，所以事实上我可能更想一个人待在这里不回去，我想到如果我不回去我能够利用这次假期做的事情，十分丰富多彩，让我更想这样度过这三天假期了，我接着又列举了如果去那边我可以做的事情，我这样想着，在这里我做的事情大多和之前的周末一样，但其实让生活偶尔有一些新鲜的事物也是一件不错的事，于是在对比了之后，我又想到自己该怎么去调整自己的心态，这一切都应该有所准备，而不能过于稀里糊涂了，于是还是决定明天早上回去，嗯。晚上过了原神这次的活动，一边浏览着之前收藏的博客，很有意思。</p><h5 id="2023年12月30日-星期六"><a href="#2023年12月30日-星期六" class="headerlink" title="2023年12月30日 星期六"></a>2023年12月30日 星期六</h5><p>今天是元旦假期的第一天，早上八点多起床，吃完早餐整理下东西，9:25从宿舍出门回家，先打快车到城轨站，接着坐城轨转公交到家，11:35到家，差不多两个小时左右吧，不过城轨坐得的确很舒服，几乎一点没有晕车的感觉，十分平稳，望着窗外快速移动的景色，我好像明白谢尔顿为什么会喜欢火车了。今天妈妈上班，所以中午和爸爸一起吃饭，嗯。<br>吃完饭我决定去趟这附近的一个图书馆，骑共享电动车去的，不得不说，路确实绕，根本记不住，全听导航里派蒙的指挥。到了图书馆之后发现这里的书的确挺少的，虽然貌似是这一带最大的图书馆了，但还是有点小失望，只大概看了一些书就准备回去了，但就在这时，手机突然抽风，屏幕的一小部分出现花屏并卡住，接着黑屏，然后就是无论怎么试都开不了机了，带了充电宝插上没用，因为确实还有50多电量，不是电量原因。还好我沉着冷静，立刻先想到如果手机一直开不了机我该怎么回去的问题，这里离家接近10公里，像来的时候骑共享电车回去没有手机扫码是没办法的，于是想到坐公交，但是身上根本没有现金，钱全在手机里，也没办法直接和陌生人交换零钱，我突然想到刷脸支付，于是寻找有刷脸支付的便利店，买了瓶水并刷脸换了2张5元纸币（这家店说自己也没有多少一块的现金，所以不愿给1元散钱），又去另一家店买了瓶1元的水找了4个一块钱，这样一来，我手上有了一张5元纸币和四张1元纸币，无论公交的费用是1-9元中的任何一个数，我都可以直接付出去，第二家店的老板很好，还帮忙查了公交线路，虽然很折腾，但终于回到家了。<br>我想到之前逛论坛时这个型号经常被诟病虚焊的问题，晚上又看了下，果然很多手机都是这个现象。晚上吃完饭，和父母一起出去逛了下，顺便找修手机的店，不得不说确实挺贵的，最后还是在一家修理店修了，明天下午来拿，修手机的最后要了我手机的解锁密码，这一点我还挺不放心的，有点担心会对我的手机做什么手脚。晚上也开始想可能要换个新手机了，这个问题修好了之后是否还会复现还不知道，总之对小米印象直接跌到谷底了，自己在社区里又看了下小米的虚焊问题，加上修理的人也提到小米很多系列都是一样的毛病，想到大学时自己还是很喜欢小米的，失望失望。<br>话说回来，的确是次难忘的经历呢。</p><h5 id="2023年12月31日-星期天"><a href="#2023年12月31日-星期天" class="headerlink" title="2023年12月31日 星期天"></a>2023年12月31日 星期天</h5><p>上午姐姐一家来我们家里做客，中午吃完饭我休息了一会儿后骑车去昨天的地方拿我的手机，又等了挺长时间，看着修好了就拿回来了，回来发现我原来的充电器充不了这个手机了，奇怪的是，经过我的多个试验，任何其他的充电头都可以对我的手机正常充电，而我的手机头也可以给其他任何手机正常充电，但是只有我的充电头充不了我的手机了，也不想再折腾来回跑去找修手机的了，以后只能用其他的头给这个手机充电了。<br>晚上吃完饭和父母在楼下走了走，这里几乎没什么人，很安静，环境的确也不错。其实我在回家之前特地查了这边的光污染地图，是比我上班的地方要低一级的，光污染会好一些，但是这两天晚上都是多云，几乎看不到星星，所以有点可惜。散步回来后看跨年晚会，零点的时候能看到外面很多地方在放烟花，随口提了下一起去楼顶天台看烟花，于是立刻就一起上了天台，这个角度的确很漂亮，烟花结束后我注意到夜空的云已经消散很多了，看着满天的星星，真的太美了，这里的这个天台真是个绝佳的观星地点，比之前看的那个地方看到的星星更多更亮，很难不喜欢啊。</p><h5 id="2024年1月1日-星期一"><a href="#2024年1月1日-星期一" class="headerlink" title="2024年1月1日 星期一"></a>2024年1月1日 星期一</h5><p>元旦</p><p>上午看了下昨晚开始没看的Bilibili晚会，都是童年的一些歌曲，B站还是挺会的，还挺不错的，午饭后和父母去附近的公园走了走，之后又开车去了市区的植物园，这个植物园的确还挺不错的，是个游览的好地方呢，里面各种植物，有不少植物还挺新奇的，里面的人工小瀑布也挺不错的，十分凉爽，里面的科普馆也很不错，里面还有一些植物和蝴蝶的标本，看到里面写着各种植物的各种信息，让我觉得人类的确在这颗星球上做了不少的事情，对地球了解研究的信息不断的在人类文明中流传下去，是一件挺不错的事。晚上回家吃饭，吃完饭后爸爸开车送我去城轨站，嗯就这样坐车回去我自己住的地方了。以防万一，今晚把手机里本地的照片等文件备份到电脑里，而且也在考虑换手机的事了。</p><h5 id="2024年1月2日-星期二"><a href="#2024年1月2日-星期二" class="headerlink" title="2024年1月2日 星期二"></a>2024年1月2日 星期二</h5><p>短假后回来上班心里总会平静一些，会更容易专心做一些事情。晚上回来后把手机微信的聊天记录也都备份了一下，然后开始看新手机，看测评和各种评价，系统的话可能更想在origin OS 和MIUI（或者叫hyper OS）之间做选择了，了解了下虚焊和手机发热有一定关系，所以或许可以注意下，现在还是比较偏向于不选择小米或红米了，当然或许还需要了解更多再下结论，筛选后型号基本在iqoo neo9、一加ACE2 pro和redmi k70之间选择了，现在更偏向于iqoo neo9，评分目前也最高，但这款才发布没几天，所以可能很多问题没有暴露出来，而且刚发布也说不定过段时间会跳水，所以可以在后天一加发布ACE3之后再做判断。</p><h5 id="2024年1月3日-星期三"><a href="#2024年1月3日-星期三" class="headerlink" title="2024年1月3日 星期三"></a>2024年1月3日 星期三</h5><p>最近发觉自己身为一个普通人类，虽然的确拥有较长时间记忆的能力，但是往往对于不经意间经历的事情只有短短一两天的记忆，如果不是发生什么令人印象深刻的事件，很难想起前天以及更久之前自己究竟具体做了哪些事情。今天感觉降温了，骑车的风也不小，可能今天看手机的各种信息有些多，下班的时候直接没电关机了，而且自己感觉也没有什么重度使用的行为，所以也更想快些换个新手机了。回到宿舍后弹了下有几天没碰的琴，看看B站，看了2集《生活大爆炸》，睡觉。</p><h5 id="2024年1月4日-星期四"><a href="#2024年1月4日-星期四" class="headerlink" title="2024年1月4日 星期四"></a>2024年1月4日 星期四</h5><p>今天换手机的想法似乎没有那么强烈了，在一天的轻度使用之后，下班时还有接近50%的电量，所以其实貌似还是可以接受的，而且本来自己也不想花太多时间在手机上。晚上看了一晚上博客相关的东西，越来越觉得ayu的网站做的真不错啊，按照自己的想法布置，而不是直接套用现有的框架，放上自己想放的东西。我自己也整理了下自己对博客的想法，并且也在想自己是不是可以换一个博客主题或者实现自己很久之前自己制作博客主题的想法，当然，其实这些还有一个前提，就是自己整理的事物是自己愿意坚持并真正做到坚持的。其实晚上看到Shiro主题也很好看，似乎也比较接近自己的布局想法，或许可以通过魔改这个主题来实现自己的想法。</p><h5 id="2024年1月5日-星期五"><a href="#2024年1月5日-星期五" class="headerlink" title="2024年1月5日 星期五"></a>2024年1月5日 星期五</h5><p>这一周过得很快，可能是因为少了一个工作日吧，挺好的。</p><h5 id="2024年1月6日-星期六"><a href="#2024年1月6日-星期六" class="headerlink" title="2024年1月6日 星期六"></a>2024年1月6日 星期六</h5><p>小寒</p><p>早上起来看了一集万神殿，然后看了一些前端的视频，还有之前手机的一些有趣的前端技巧，觉得自己还是挺感兴趣的。这两天时不时的会想一件事情，作为一个普通的人类，我可能真的只能在地球上存在这几十年，在我的意识和肉体存在的这段时间里，我是不是应该好好想清楚我到底想要什么，现在的自己一方面遵循地球生物的本能满足自己生命最基础的需求，另一方面随波逐流的做着人类社会这套体系里普遍在做的事，我可能永远不会找到这个问题的答案，但是我的确会在很多时候有着自己想要去做的事情，人类文明经过漫长的时间积累下来的科学知识，技术经验，艺术创造我始终觉得宝贵，令人着迷，每当想到这时，我总觉得生命不应该这样度过，不应该将大部分的时间交给别人，只能在工作社交和正常生理规律的夹缝中挤出时间做自己真正想做的事情，但我不会有所改变，有一套无形的枷锁在左右自己的判断，我只能写下自己的想法而无法做出任何实质性的决定，或许也未必。</p><h5 id="2024年1月7日-星期日"><a href="#2024年1月7日-星期日" class="headerlink" title="2024年1月7日 星期日"></a>2024年1月7日 星期日</h5><p>周末，上午看完一集万神殿之后就开始练琴，很久没有专注这么久练琴了，感觉挺不错的，用更合适的指法练习了《genshin impact main theme song》。中午午休了下，起来后帮父母远程操控哥哥那边的电脑打印标签，搞了还挺久的，但还好终于搞好了，但已经三点多了，但我还是按照自己的原计划骑车去了图书馆，没看什么书，主要是构思了下自己博客的布局和结构，虽然没有什么结论，但也对此有了一些方向。晚上回来还是通常周末那一套，楼下买好食材，自己煮面，一边看今晚80后脱口秀，我煮的面味道还是很棒的，是比较舒服的时刻，接着又看了会儿钢琴的视频，练了一会儿琴，然后抓着原神这次活动的尾巴，过了下活动，很有意思！今天晚上在小店里买完煮面的食材出来时，我的耳机里放着平静的音乐，手里提着一袋刚从小店里买的食物，天色已经暗下，我正朝着自己公寓的方向走去，脑海里映射着此刻的自己正做着的这件稀疏平常的事情，视角慢慢放大到整个地球，想象是一部科幻的开场……</p><h5 id="2024年1月8日-星期一"><a href="#2024年1月8日-星期一" class="headerlink" title="2024年1月8日 星期一"></a>2024年1月8日 星期一</h5><p>下班后，练琴——原神主题曲、生活大爆炸、今天过于简单了。</p><h5 id="2024年1月9日-星期二"><a href="#2024年1月9日-星期二" class="headerlink" title="2024年1月9日 星期二"></a>2024年1月9日 星期二</h5><p>最近觉得情绪在一个较低的水平，想要做一些事情改变下，列举了一些好好生活的事项，嗯。练原神主题曲的低音部分，低音的确比高音似乎要难一些，还是需要一些时间的。继续2集生活大爆炸，已经看到第七季了，真的很喜欢这部剧。晚上无意间刷到2014年春晚的完整视频，有种回到十年前的感觉，好想回到那时候，好想……</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="时间沙漏" scheme="https://neutrino7.top/categories/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%B2%99%E6%BC%8F/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生活小记（4）</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-4/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-4/</id>
    <published>2023-11-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-05T14:56:26.700Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><p>2023年11月5日</p><p>国庆之后自己对找新的工作的脚步放缓了许多，可能是因为放假太久了，想先让自己恢复到正常的状态，从上周开始，我试着记录下每天工作的主要内容，并记下当天的繁忙程度与下班时间，想看看自己在一段较长的时间里自己认为忙碌与不那么忙碌的时间具体占了多少，从记录来看，上周一整周都是十分忙碌的状态，下班时间也较晚，每天心情也更差，而这周则相对正常一些，虽有事情，但不算紧急，并且回看这周在下班之后的生活里的确也做了不少事情。</p><p>时间过得很快，距离上次被打差绩效又过了一个季度了，这次的结果相反，是优秀，我无法评价这种规则，在我看来，我上个季度不应该得差，这个季度也不该得优秀，两次造成的影响可以相互抵消，但一切像是中层在迎合上层的规则完成任务罢了，上层意图通过对员工采取与个人利益挂钩的评价体系来对员工进行掌控，而这套评价体系本身就不合理，中层没有权利也没有意愿去变更规则，于是产生这样的结果。</p><p>今年的应届生最近进行了转正答辩，有一个应届生学弟被辞退了，从来没听说答辩会有这样的结果，也没有人被事先告知会有这样结果的出现，辞退的理由更是让人无法接受：不够积极。他坐在我的工位后面，所以也算有些交流，会聊些工作生活的事情，他性格比较内敛，话比较少，但绝不至于因此被辞退，被置于无应届生身份、无工作经验的两难境地，内敛的性格我和他很像，所以更能体会到那种感受，作为一个独立的个体，能做的和改变的事情实在太少了……</p><p>过去的一周时间里，无论是练琴、运动还是其他，都在按照计划可控的进行着，生活看起来规律并按照自己预定的轨迹进行着，但是心情并不算太好，有种 lost in space 的感觉，但 lost 归 lost，最近还是有一些让自己开心的事情的，《Rick and Morty》第七季开播了，时间流逝得很快，上一次追第六季的时候是才刚开始工作的时候，上上次追则是在毕业之前了，以及在看现在很喜欢的一部老情景电视剧《The Big Bang Theory》，有很多季，能看很久。</p><p>今天是周日，在图书馆里看的书没有留下什么印象特别深刻的内容，但我正要离开的时候，看到几个穿着志愿服的学生聚在书架旁边讨论着什么，我恰好从旁边路过，看到志愿服上写着我学校和对应的系组织，顿时感觉十分亲切，将我的思绪瞬间带回了还在大学时的时光，穿着志愿服完成今天的志愿活动，和同伴讨论安排各个事项，结束后回到学校里，在林荫和树影的路上穿行，来到学校的图书馆里找个地方坐下，完成这周的课程作业，有种单纯的美好……</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="时间沙漏" scheme="https://neutrino7.top/categories/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%B2%99%E6%BC%8F/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生活小记（3）</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-3/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-3/</id>
    <published>2023-09-09T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-09-10T13:44:41.707Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><p>2023年9月10日</p><p>今天是周日，不过早上五点多就醒了，发现天还没亮，接着躺在床上半睡半醒，想着今天自己的计划，似乎什么也不想做，心里有些乱，突然就想弹会儿琴平静一下浮躁的心，于是立刻起床洗漱弹了起来，其实自己也因为各种借口连续几天没有练琴了，大清早的估计附近的人还没起，戴上了很久没带的有线耳机，耳机的音质的确比外放的琴声要好一些，弹起来，感觉虽然闲置了几天，但弹的比之前更顺了，手指也灵活了一些，联想到坏的机器不去动它，放一段时间自然会好的神奇现象。</p><p>之后觉得心情不错，看着外面天气是阴天，十分凉爽，想骑单车，于是又骑了快十公里去了图书馆，来之前看好一本书叫《像哲学家一样生活》，不过没有找到，但还是想看关于哲学的书，于是找来之前一直想看又因为形式是对话而不想看的柏拉图的《理想国》，看了前面两卷，主要想探讨什么是正义的问题，又引申到对”不正义比正义更快乐”这个命题的辩驳。也让自己思考了一些事情，难以想象，两千多年前就有人开始思考这些深奥的哲学问题，思考着怎么让人类社会变得更好。但时间过去了两千多年，社会仍然存在着大量的问题没有解决，人类已经发展了这么长时间，还是现在这个样子，歧视、偏见、贫富差距以及各种不平等……虽然很傲慢但还是忍不住想说，个人对此真的很失望，或许的确像许多科幻小说中描述的那样，人性使然，即使再过几千年几万年甚至在宇宙的时间尺度上，人类依然是这样，但我还是更愿倾向相信在更长的时间之后，我们能够真的实现所谓的乌托邦。</p><p>扯远了，回到自己的生活，之后，突然想在这周边骑车转转，这边的环境的确不错，绿树成荫，空气清新，道路规划分明，骑回去的路上也在想，上班的地方离图书馆不远，或是在交通能够便利到达的地方，确实是一件不错的事情。回去之后在附近的商场买了些东西然后回来煮面，是很简单的一天……</p><p>最近自己的状态已经不一样了，这周可以说是轻松的一周，因为我几乎都没加班，六点多就回去了，最近的事情少是原因之一，但不足以作为支撑六点下班的理由，主要是自己心态的变化，并且开始真的找新的工作了，想到之前自己定义的自己能够接受的那两种工作（“平淡、不加班、工资一般”和“热爱、存在但少加班、工资较高”），实际上到现在我的想法依然没有变，还是这样，但可能更偏向于像前者那样的工作了。自己现在这种不加班的状态，仔细想来，已经在接近自己想要的生活了，的确会让自己产生我还可以继续在这里待下去的错觉，但必须清醒这只是暂时的，无法长期这样下去，必须找新的出路。目前只投了一些门槛很高的公司，不出意料都石沉大海了，今天又明确了自己的预期，筛选了一些过后发现其实还是有很多机会的。</p><p>最近补了一部旧番《只有我不在的街道》，印象很深，耐人寻味，其想要表达的主题有很多，但最让我有所启发的是原本平凡的主角在之后的一系列充满勇气的行为，以及那句或许不完全正确，但我仍十分喜欢的话：“充满勇气的行为一定会迎来美满的结局。”</p><p>前一阵子感冒了，持续了差不多两周，通常自己感冒都能在两三天内自愈，而这次甚至吃了药还持续了这么久，想到可能和运动减少了有关，之前在大学里每天跑步，而现在几乎没有。我深刻地意识到，健康真的很重要，于是给自己定了一些计划 <del>（嗯我是infj本j）</del>，主要是作息和运动两个方面，还有一些生活中的小事，希望自己能够享受其中而不是觉得受其限制。整理好房间，健康的作息，适当的运动，一个人安静的弹琴，书海里阅读，看好看的风景……想来，能够好好生活真的是一件很幸福的事情，甚至想要补充之前自己<a href="../the-goal-of-my-life" target="_blank">布局</a>下缺失的主线任务为：<strong>享受生活中美好的事物</strong>。这样的话，很多决定或许做起来会容易一些。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="时间沙漏" scheme="https://neutrino7.top/categories/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%B2%99%E6%BC%8F/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生活小记（2）</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-2/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-2/</id>
    <published>2023-08-08T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-09T12:39:50.779Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><p>2023年8月9日</p><p>最近的心情很糟，我需要重新思考工作、生活还有自己的未来了。</p><p>不得不承认，这份工作教会了我很多东西，甚至自己的性格也产生了一些积极的改变，很长一段时间里我都觉得，尽管这份工作称不上是十分喜欢，但至少自己可以胜任，工作内容也并非乏味不堪，也算是自己可以接受的程度。但这次的绩效结果让我必须重新思考这份工作，绩效的规则十分荒谬，在该套规则下，无论你多努力工作，多认真负责，能力多强，即使没有任何工作失误，都可能需要承担差绩效的结果。尽管所有人都明白这一点，绩效差并不意味着什么，但差绩效给自己带来的负面影响却是真实存在的，除了这个季度少几千块钱，还将限制一年的发展机会。</p><p>或许正是因为这次的事情，我才开始思考早该思考的一些问题，我到底想过一种怎样的生活，这个问题我很早就给过自己答案：平淡，波澜不惊的生活，有足够的空余时间做自己喜欢的事情。但我之前并没有思考这样的生活需要怎样具体的工作，我现在的想法是，我可以接受两种工作，一种是自己可能不算太喜欢，但也不讨厌的工作，不用加班，薪资不用太高；另一种是自己热爱的工作，所做的事情能够激发自己的热情，展现自己的想法和创造性的思维，完成之后的成品是会让自己觉得付出是值得的，有成就感的，加班与否取决于自己的工作效率，并且可以真实的通过提升自己的效率实现不加班或极少数情况加班，薪资比前者高。我认为这两种工作一定存在的，但没有把握自己能够找到。</p><p>得到这个结果让自己心情很差的另一个重要原因是，在这个加班成常态的环境里，事实上自己已经牺牲了大量生活的时间，嗯，实在不值得。我很喜欢一个名为“如果没有加班，世界将会怎样”的问题的回答：回到家的时候，天还没全黑，楼道里都是香气，有的人家炒鸡，有的人家烧鱼。吃了饭，还有时间遛遛弯，公园里爸爸在教孩子骑车，还有几个小孩拿着手电筒跑，光柱扫过树丛，叶子沙沙的响。</p><p>现在，自己并没有明确的方向，可以说还处在一丝迷茫之中，但做自己喜欢的事情不会停下，生活也不会停下，一边前进，一边寻找到达自己想要的未来的方法。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="时间沙漏" scheme="https://neutrino7.top/categories/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%B2%99%E6%BC%8F/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>兴趣爱好浅思</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/thoughts-on-interests/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/thoughts-on-interests/</id>
    <published>2023-07-29T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-09T12:45:13.657Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><p>先浅浅说明下，这篇文章所讨论的兴趣爱好，指的是需要投入时间和精力去培养的兴趣爱好，因此，诸如阅读、听音乐之类的更偏向于放松休闲的爱好不在本篇文章的讨论范围内。</p><p>本着尽可能多地体验世界上各种有趣事物的想法，我的兴趣应当算比较广泛，很多时候一股热情上来了便顾不上太多深入细致的思考，因此便十分热衷于尝试，绘画、音乐制作、游戏开发、MMD制作、vocaloid、blender绘图、天体物理学习、前端学习、钢琴学习、魔方CFOP、悠悠球……</p><p>但从自己现在的实际情况来看，自己大部分的爱好都没有以周期性的学习或练习持续下去，一方面的原因显而易见，自己不可能在本就不多的工作之外的时间去同时培养自己所有的兴趣爱好；其次，即使我真的拥有了大量的时间和精力，我也未必有足够的恒心和耐心坚持下来并使之成为日常。因此对自己来说，我大致明白了两点：</p><ul><li><p>在有限的时间内应当选择较少的兴趣着重培养</p></li><li><p>若不想该兴趣爱好被时间淹没，就需要除一时兴起之外的目的去支撑</p></li></ul><p>进一步地，我对此有了以下想法，在做一件事情时，希望自己能按照如下三点思考与执行：</p><p>&emsp;<strong>1. 明确目的</strong></p><p><strong>&emsp;2. 思考该目的能否支撑自己花大量的时间和精力去持续做这件事</strong></p><p>&emsp;<strong>3. 一旦着手，不轻易放弃</strong></p><p>思考之后，对现在（2023年7月30日）的自己而言，我想我可以明确以下两个爱好的目的以希望自己能够坚持：</p><table><thead><tr><th align="center">爱好</th><th align="center">目的</th></tr></thead><tbody><tr><td align="center">练琴</td><td align="center">感受音符的情绪<br/>通过音符表达自己的情绪<br/>平静内心</td></tr><tr><td align="center">天体物理学习</td><td align="center">脱离现实引力的禁锢<br/>投入到对渺小人类以外世界的研究</td></tr></tbody></table><p>当然，凭自己对自己的了解，写完这些后无法要求自己立刻做出某些改变，只是希望自己能在未来的某一时刻得到些许启发，嗯。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="遐想浅思" scheme="https://neutrino7.top/categories/%E9%81%90%E6%83%B3%E6%B5%85%E6%80%9D/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    <category term="爱好" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%88%B1%E5%A5%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生活小记（1）</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-1/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/the-life-of-neutrino-1/</id>
    <published>2023-06-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-29T15:46:46.430Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><p>2023年6月29日</p><p>今天是我入职两周年，意味着我已经不是学生2年了，2年前的我不会想到我居然能够在这里待这么久，这里的加班氛围我早有耳闻，本着先干一段时间试试看的态度来到这里，期间有无数次要离职的想法，到现在，不能说是适应，只能说是心态基本稳定了。</p><p>这几天的空余时间比较多，紧急的事情不算多，因此时间上还算比较自由，只是最近自己对一切都提不起兴趣，感到十分无聊，已经有好几天没有练琴了，常玩的游戏也没有登录的动力，在学的天体物理课程也没看几次，喜欢的电视剧看着也觉得这几集没那么好看了……但这种无欲无求的状态从昨天开始有了一些好转，我在想，如果我是期望自己仍能对世界的某些东西保持兴趣，我就可以试着做出一些改变，小的改变、大的改变、什么都行，无所谓，反正一切都没意思，破釜沉舟，怎样都好。</p><p>今天写了一份技术交底书，是导师让我把之前我参与的项目中的一个机构申请专利，我想着也不错吧，想到之前自己还挺热衷于研究专利相关的东西，第一次写这玩意儿，开始下笔就停不下来，很快就写完了，发明人我填了4个人的名字，把自己放在了后面，导师来检查的时候，坐在我的旁边，握着我的鼠标把我的名字剪切粘贴放在了第一个，说第一发明人写我的名字，然后继续看着后面应该修改下哪些内容。导师确实对我一直很好，今天脑子里想了好几次这件事。</p><p>晚上下班后，我骑着自行车来到以前常来的湖边，第一次在晚上骑着自行车绕着湖骑了很大的一圈，这一圈印象中很大，走路需要一个小时左右，但我骑着单车，晚风很清凉，散步的人很多、跑步的人也不少，时间很快，第一次觉得这一圈也没有多大。骑完一圈后在附近的那家24小时小图书室看了一会儿书，就回去了。突然想换个微信头像，就换了，想到上次换头像还是两年多前，大四的时候在图书馆里那个一个人过的元旦……</p><p>回到宿舍把前几天洗好晒干的鞋子穿上鞋带、洗澡、写下这篇日记，嗯，又过了一天。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="时间沙漏" scheme="https://neutrino7.top/categories/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%B2%99%E6%BC%8F/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>天体模型收藏盒</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/summary-of-celestial-models/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/summary-of-celestial-models/</id>
    <published>2023-06-16T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-24T05:11:10.062Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><blockquote><p>3D模型取自NASA</p><p>加载可能需要一些时间，请耐心等待~</p></blockquote><h2 id="月球"><a href="#月球" class="headerlink" title="月球"></a>月球</h2><iframe src='https://solarsystem.nasa.gov/gltf_embed/2366' width='100%' height='400px' frameborder='0'></iframe><h2 id="水星"><a href="#水星" class="headerlink" title="水星"></a>水星</h2><iframe src='https://solarsystem.nasa.gov/gltf_embed/2369' width='100%' height='400px' frameborder='0'></iframe><h2 id="金星"><a href="#金星" class="headerlink" title="金星"></a>金星</h2><iframe src='https://solarsystem.nasa.gov/gltf_embed/2343' width='100%' height='400px' frameborder='0'></iframe><h2 id="火星"><a href="#火星" class="headerlink" title="火星"></a>火星</h2><iframe src='https://solarsystem.nasa.gov/gltf_embed/2372' width='100%' height='400px' frameborder='0'></iframe><h2 id="木星"><a href="#木星" class="headerlink" title="木星"></a>木星</h2><iframe src='https://solarsystem.nasa.gov/gltf_embed/2375' width='100%' height='400px' frameborder='0'></iframe><h2 id="土星"><a href="#土星" class="headerlink" title="土星"></a>土星</h2><iframe src='https://solarsystem.nasa.gov/gltf_embed/2355' width='100%' height='400px' frameborder='0'></iframe><h2 id="天王星"><a href="#天王星" class="headerlink" title="天王星"></a>天王星</h2><iframe src='https://solarsystem.nasa.gov/gltf_embed/2344' width='100%' height='400px' frameborder='0'></iframe><h2 id="海王星"><a href="#海王星" class="headerlink" title="海王星"></a>海王星</h2><iframe src='https://solarsystem.nasa.gov/gltf_embed/2364' width='100%' height='400px' frameborder='0'></iframe>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="收藏小间" scheme="https://neutrino7.top/categories/%E6%94%B6%E8%97%8F%E5%B0%8F%E9%97%B4/"/>
    
    
    <category term="天体" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E5%A4%A9%E4%BD%93/"/>
    
    <category term="三维" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E4%B8%89%E7%BB%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>天体物理学习笔记（二）——基本天体物理量</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/note-for-astrophysics-learning-2/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/note-for-astrophysics-learning-2/</id>
    <published>2023-06-10T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-24T16:27:02.289Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><h2 id="一、基本天体物理量"><a href="#一、基本天体物理量" class="headerlink" title="一、基本天体物理量"></a>一、基本天体物理量</h2><h3 id="1-星等"><a href="#1-星等" class="headerlink" title="1.星等"></a>1.星等</h3><p>（1）<strong>【视星等】</strong>：m<br>$$\frac{E_1}{E_2}=100^{\frac{ {m_2}-{m_1} }5}$$</p><blockquote><p>  m<sub>1</sub>、m<sub>2</sub>表示2颗星的视星等，E<sub>1</sub>、E<sub>2</sub>表示2颗星的亮度（观测者在其位置观察该星的亮度，非实际亮度）</p></blockquote><p>目视越亮的星，视星等越小</p><p>视星等表示方法举例：北极星视星等是2.1<sup>m</sup>，目视最亮的恒星天狼星视星等是-1.4<sup>m</sup>，满月时月球视星等是-12.7<sup>m</sup>，太阳视星等-26.7<sup>m</sup>，哈勃望远镜可拍摄的最暗视星等30<sup>m</sup>,</p><p>（2）<strong>【绝对星等】</strong>：M</p><p>定义：将一个视星等为m的星移到距观测者10秒差距（pc）的距离，此时的视星等定义为其绝对星等</p><p>由于观测亮度与距离平方成反比，故移到10pc处亮度与原观测亮度之比：<br>$$\frac{E_{10} }{E} = \frac{r^2}{10^2}$$结合视星等定义公式可得：$$<br>M-m=5-5\text{lg}r<br>$$<br>m-M称为【距离模数】</p><p>恒星的实际亮度越亮，其绝对星等数值越小</p><p>例如太阳绝对星等M<sub>⊙</sub>=+ 4. 8<sup>m</sup>（天体物理量表示中，下标“⊙”表示太阳），天狼星的绝对星等M=+ 1.4<sup>m</sup></p><p>（3）<strong>【光度】</strong>：L</p><p>定义：恒星整个表面发射的所有波段的总辐射功率（或总辐射流量），用来表示恒星的实际亮度。它是恒星本身所固有的、表征其辐射本领的量。</p><p>太阳的光度L<sub>⊙</sub>=3.8×10<sup>33</sup>erg/s，可以利用与太阳的参数相比，得到其他恒星的光度L：<br>$$\lg\frac{L}{L_{\odot} }=\frac{1}{2.5}(M_{\odot}-M)$$</p><blockquote><p>知：</p><p>1.某一时刻肉眼可见恒星约3000颗，全年一共肉眼可见恒星约6000颗</p><p>2.由于地球大气对光的吸收和散射，观测的星光会变暗变红，称为【大气消光】，因此实际观测中需要进行消光改正。除此之外，星际空间存在的大量气体和尘埃也会对光进行吸收和散射，称为【星际红化】和【星际消光】，同样需要进行相应修正</p><p>3.观测同一恒星使用不同的测量方法或观测不同的波段会得到不同的<strong>视星等</strong>，人眼对波长约为550nm的黄绿光最敏感，所观测的星等为【目视星等】m<sub>v</sub>；早期照相底片对波长约为430nm的蓝紫光最敏感，所测星等为【照相星等】m<sub>p</sub>；黄绿滤光片配合照相底片得到【仿视星等】m<sub>pv</sub>；望远镜终端的光电光度计测得的为【光电星等】;用对各个波段辐射灵敏度均相同的探测器测得的【辐射星等】;表征恒星在整个电磁波段辐射总量的【热星等】</p></blockquote><h3 id="2-温度"><a href="#2-温度" class="headerlink" title="2.温度"></a>2.温度</h3><p>（1）<strong>【色指数】</strong>：C<br>$$C=m_{p}-m_{v}或C=m_{p}-m_{pv}$$<br>（2）<strong>【色温度】</strong>：T</p><p>色温度与色指数C之间的近似关系为：<br>$$T = \frac{7200}{C + 0.64}\mathbf（{K}）$$<br>色指数越负,恒星的表面温度就越高</p><p>（3）<strong>【有效温度】</strong>：T<sub>e</sub></p><p>定义：与恒星的光度L相同的绝对黑体的温度<br>$$L=4\pi R^2\sigma T_e^4\quad\Rightarrow\quad T_e=\left(\frac{L}{4\pi R^2\sigma}\right)^{1/4}$$</p><blockquote><p>R为恒星的半径，σ为斯特藩-玻尔兹曼常量</p></blockquote><p>有效温度也就是辐射功率与恒星相同的等效黑体的温度</p><h3 id="3-光谱型"><a href="#3-光谱型" class="headerlink" title="3.光谱型"></a>3.光谱型</h3><p>（1）<strong>【基尔霍夫定律】</strong>：</p><ul><li>每一种化学元素在高温下都能产生辐射而发出独特的明线光谱；</li><li>在低温下每一种元素都可以吸收自己能够发出的这些辐射，从而使光谱中的明线变成暗线。</li></ul><p>（2）<strong>【光谱型】</strong>：</p><p>按哈佛分类法主要分为以下几个类型：O—B—A—F—G—K—M</p><p>由O到M，颜色依次<strong>由蓝到红</strong>，<strong>温度由高到低</strong></p><h3 id="4-赫罗图"><a href="#4-赫罗图" class="headerlink" title="4.赫罗图"></a>4.赫罗图</h3><p><img src="https://gcore.jsdelivr.net/gh/JollyLight/images/others/image-20230624235552525.png" alt="image-20230624235552525" loading="lazy"></p><p>（1）横轴表示光谱型（或温度、或色指数），纵轴表示光度（或绝对星等）</p><p>（2）三个明显的恒星聚集区：</p><ul><li>【主星序】：人类观测到的90%以上的恒星都位于主星序上（包括太阳），称为主序星。主序星阶段是恒星一生中最稳定的阶段，恒星在这个阶段停留的时间占到整个寿命的90%以上。</li><li>【红巨星和红超巨星】：半径比太阳大几十倍到几百倍。例如肉眼可见的大角星(牧夫座α星)、毕宿五(金牛座α星)是红巨星，参宿四(猎户座α星)和心宿二(天蝎座α星)是红超巨星。</li><li>【白矮星】：半径仅为太阳的1/40~1/100，例如天狼星伴星，半径比地球还小。白矮星是超新星爆发的产物，是一部分恒星演化的最终归宿。</li></ul><p>（3）图中一组平行的虚线为<strong>恒星等半径线</strong>，由恒星表面有效温度T<sub>e</sub>定义式与太阳的T<sub>e</sub>定义式两式相除并带入太阳相关数据可得：<br>$$\operatorname{lg}\frac{ {R} }{ R_{\odot} }=8.49-0.2M-2\operatorname{lg}T_{e}$$</p><ul><li>其中M为恒星的绝对星等。这样,以绝对星等为纵坐标，以lgT<sub>e</sub>为横坐标的赫罗图上，恒星的等半径线是一组平行线。因而，<strong>如果知道一颗星在赫罗图上的位置，就知道了它的半径。</strong></li><li>同时也表明，温度相同的情况下，<strong>光度越大，其半径也越大。</strong>即巨星的光度大、体积大，而矮星的光度小，体积小。</li></ul><h3 id="5-变星"><a href="#5-变星" class="headerlink" title="5.变星"></a>5.变星</h3><p>正在记…………</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="备忘笔记" scheme="https://neutrino7.top/categories/%E5%A4%87%E5%BF%98%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="笔记" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="天体物理" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E5%A4%A9%E4%BD%93%E7%89%A9%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>天体物理学习笔记（一）——方向与参考资料</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/note-for-astrophysics-learning/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/note-for-astrophysics-learning/</id>
    <published>2023-06-09T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-11T02:25:31.844Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><h2 id="学习方向"><a href="#学习方向" class="headerlink" title="学习方向"></a>学习方向</h2><h3 id="学习方向参考："><a href="#学习方向参考：" class="headerlink" title="学习方向参考："></a>学习方向参考：</h3><p>1.中科大本科<a href="https://astro.ustc.edu.cn/2015/1228/c27261a259601/page.htm">天文英才班培养方案</a></p><p>2.中科大天文学<a href="https://astro.ustc.edu.cn/yjsjy/list.htm">研究生培养方案</a></p><h3 id="学习方向总结："><a href="#学习方向总结：" class="headerlink" title="学习方向总结："></a>学习方向总结：</h3><p>基础课程补充：电动力学、热力学与统计物理、量子力学B、天文学导论</p><p>专业核心课程：天体物理概论、实测天体物理学、恒星物理基础</p><p>专业方向课程：星系天文学、广义相对论 A、天体力学与天体测量</p><h2 id="参考资料"><a href="#参考资料" class="headerlink" title="参考资料"></a>参考资料</h2><p>1.在线课程：中科大<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Zy4y197Cf">天体物理概论</a></p><p>配套教材：《<a href="https://book.douban.com/subject/3353501/">天体物理概论</a>》</p><h2 id="相关网站推荐"><a href="#相关网站推荐" class="headerlink" title="相关网站推荐"></a>相关网站推荐</h2><p>1.诺奖得主/理论物理学家Gerard ‘t Hooft建立网站——<a href="https://www.goodtheorist.science/index.html">How to become a GOOD Theoretical Physicist</a></p><p>2.NASA系列网站：</p><ul><li><a href="https://www.nasa.gov/">NASA官网</a></li><li><a href="https://science.nasa.gov/">NASA科学主题网站</a></li><li><a href="https://solarsystem.nasa.gov/">NASA太阳系科普网站</a></li><li><a href="https://mars.nasa.gov/">NASA火星主题网站</a></li><li><a href="https://eyes.nasa.gov/">NASA’s Eyes</a></li></ul>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="备忘笔记" scheme="https://neutrino7.top/categories/%E5%A4%87%E5%BF%98%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="笔记" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="天体物理" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E5%A4%A9%E4%BD%93%E7%89%A9%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雨</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/rain-in-peace/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/rain-in-peace/</id>
    <published>2023-03-26T14:49:36.000Z</published>
    <updated>2023-08-09T12:45:30.112Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><p>从这几天开始，我在的城市就要进入一段雨季了，我的内心油然出现了一种久违的平静。</p><p>这阵子以来，一直都是，上班，处理琐碎的事情，浏览碎片化的信息，时而盲目投入，时而乏味不堪，下班，回到独居的单人间，对着冰冷的电脑屏幕，时而欢喜，时而悲伤，时而感到孤独，时而庆幸当下，我的内心总是充斥着难以挥去的浮躁，我的行动总是与我的认知背道而驰。</p><p>或许是阳光太过耀眼，让尘埃无所遁形，反而让眼中的世界混沌不堪。</p><p>那天早上在去上班的路上，乌云密布，天色黯淡，这场景像世界末日一般，好像地球上的一切即将毁灭，但我反而产生一种心安的感觉，不如一切就归于生命诞生之初，让蓝藻再重新进化一次，若还将出现人类，或许社会与个体之间的矛盾在如此漫长的演化中应不那么明显。</p><p>周末，天气微凉，依然下着小雨，乘着337路公交，我独自去往图书馆找之前未读完的《神们自己》，走出站台，绕着路走到一处湖边，湖里稀疏地排布着各种大小的荷叶，小雨淅淅沥沥，每一滴在湖面上漾起一圈圈的波纹，向外散开，四野无人，我撑着伞，走近了一些，被惊扰的蝌蚪向四处游开。我摘下耳机，内心有一种久违的平静，听着雨滴拍打雨伞的声音，看着湖面上荷叶与波纹相互交错，远处几座青山依次排开，似乎体会到了九百多年前苏轼写下“耳得之而为声，目遇之而成色”时的感觉。</p><p>或许我终将被浮躁的日常所淹没，但人生之于宇宙本就须臾一瞬，与片刻的宁静之于人生一样别无二致，故即便如此，也不必感伤。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="时间沙漏" scheme="https://neutrino7.top/categories/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%B2%99%E6%BC%8F/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    <category term="雨" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E9%9B%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>七号中微子的地球旅行</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/the-goal-of-my-life/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/the-goal-of-my-life/</id>
    <published>2023-03-15T14:53:36.000Z</published>
    <updated>2023-03-15T15:50:20.966Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><p><img src="https://gcore.jsdelivr.net/gh/JollyLight/images/others/idijsaiodiodeu.jpg" loading="lazy"></p><pre class="mermaid">  mindmap(七号中微子的<br/>地球旅行)    (主线任务)      (数据已丢失)    (支线任务)      (向物理学前进)        (广义与狭义相对论)        (量子力学)        (天体物理)      (音乐创作)        (纯音乐制作)        (非纯音乐制作)      (组建一个地球家庭)        (寻找合拍的灵魂)        (相处和磨合)    (任务补给)      (科幻小说及影视)      (其他书籍和影视)      (音乐)</pre><script type="module">      import mermaid from 'https://gcore.jsdelivr.net/npm/mermaid@10/dist/mermaid.esm.min.mjs';      mermaid.initialize({ startOnLoad: true });</script><style type="text/css">  .mindmap-nodes {    background: #ffcc66 !important;}#mermaid-1678893614276 {    font-size: 20px !important;} </style><blockquote><p>试图找回生活的一些目标感……</p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>blog运行排障笔记</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/note-for-blog-problem/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/note-for-blog-problem/</id>
    <published>2023-03-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-24T16:20:10.248Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><blockquote><p>记录自己在折腾博客时遇到的一些问题及解决方法，以便日后遇到相同问题能快速解决，本文章持续更新</p></blockquote><h3 id="markdown文章对特定CSS引用问题"><a href="#markdown文章对特定CSS引用问题" class="headerlink" title="markdown文章对特定CSS引用问题"></a>markdown文章对特定CSS引用问题</h3><p>直接通过<code>&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; type=&quot;text/css&quot; href=&quot;../css/book.css&quot; /&gt;</code>引用，引用路径根据相对路径确认好，其中<code>../</code>表示上一级</p><h3 id="markdown文章中html与css不起效问题"><a href="#markdown文章中html与css不起效问题" class="headerlink" title="markdown文章中html与css不起效问题"></a>markdown文章中html与css不起效问题</h3><p>首先，markdown能运行所有html与css代码，代码不起效可能是代码中含有空行，在查找替换中用正则表达式将<code>^\s*$</code>替换为空白即可删除所有空行</p><h3 id="主题外css显示正常，主题内css显示异常问题"><a href="#主题外css显示正常，主题内css显示异常问题" class="headerlink" title="主题外css显示正常，主题内css显示异常问题"></a>主题外css显示正常，主题内css显示异常问题</h3><p>可能由于主题markdown css与外部css相互影响导致，先f12调试直正常css，再在引用的css中修改对应内容</p><h3 id="主题外html显示正常，主题内html显示异常问题"><a href="#主题外html显示正常，主题内html显示异常问题" class="headerlink" title="主题外html显示正常，主题内html显示异常问题"></a>主题外html显示正常，主题内html显示异常问题</h3><p>直接复制f12中正常的html内容进主题内</p><h3 id="提高css优先级"><a href="#提高css优先级" class="headerlink" title="提高css优先级"></a>提高css优先级</h3><p>例：</p><pre class="language-none"><code class="language-none">li &#123;  list-style-type: none !important;&#125;</code></pre><h3 id="Picgo上传图片失败"><a href="#Picgo上传图片失败" class="headerlink" title="Picgo上传图片失败"></a>Picgo上传图片失败</h3><p>软件fastgithub的开启会导致Picgo上传图片失败，Picgo上传图片前需要关掉fastgithub</p><h3 id="latex公式无法编译与显示的问题"><a href="#latex公式无法编译与显示的问题" class="headerlink" title="latex公式无法编译与显示的问题"></a>latex公式无法编译与显示的问题</h3><p>latex公式在typora中能正常显示，而无法在博客中显示，解决方案：</p><p>（1）hexo转换markdown文件时遇到<code>连续两个左花括号</code>或<code>连续两个右花括号</code>时无法正常转换，需要提前将其替换为<code>&#123; &#123;</code>与<code>&#125; &#125;</code>（两个相同的花括号中间加空格）</p><p>（2）hexo解析latex公式时<code>$$</code>与<code>$$</code>之间不能存在换行，否则无法正常渲染公式，需要提前将文件在vscode中打开，使用正则表达式将<code>\$\$\n(.*)\n\$\$</code>全部替换成<code>$$$$$1$$$$</code>就好</p><blockquote><p>注意第（1）条不使用正则表达式替换，第（2）条才使用正则表达式替换</p></blockquote><blockquote><p>解释一下第（2）条正则表达式（研究了好久才琢磨出这个解决方法X﹏X），<code>\n</code>表示换行；<code>\n</code>表示通配符；因<code>$</code>有特殊含义，用<code>\$</code>表示<code>$</code>本身；用<code>$$</code>表示<code>$</code></p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="备忘笔记" scheme="https://neutrino7.top/categories/%E5%A4%87%E5%BF%98%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="笔记" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="blog" scheme="https://neutrino7.top/tags/blog/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>状态与感受小记——2023.02.26</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/feeling%20notes230226/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/feeling%20notes230226/</id>
    <published>2023-02-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-26T15:09:03.074Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><h2 id="一些杂谈"><a href="#一些杂谈" class="headerlink" title="一些杂谈"></a>一些杂谈</h2><p>从高中开始，我一直这么认为：记录当下发生的事情和即时产生的感受是一件很有意义的事情，某天翻起这些记录的时候会很容易将自己带入到当时的场景中，或开心、或难过、或再一次感同身受、亦或能以一种局外人的视角来看待当时这件事情本身，也不失为一种对过往的总结。</p><p>事实上也的确如此，在一段接近4年的时间里，每天一页日记雷打不动，如果当天有不可预料的情况发生，在第二天也会将前一天的日记补上，尽管有时日子稀疏平常，也会多少记下当天的一些感受，我把它们都放回了老家，每次在那个隐蔽的角落里看到厚厚的几十本时，也会偶有感慨自己当时的那番状态。</p><p>后来记得少了，有时一两周一次，有时几个月一次，但基本能够确保，所有日记除了自己之外没有第二个人翻阅过，直到拥有了个人博客，就有过打算将自己的记录转移到博客上来，但尽管几乎没有人阅读，还是会多少有些顾虑，落笔时不能尽想所言，于是便没有实现，如今尝试在博客上记录，或许会将一些事物或想法过滤掉，若是总能提醒自己“who cares？”，或许就不会。</p><h2 id="关于工作"><a href="#关于工作" class="headerlink" title="关于工作"></a>关于工作</h2><p>我本科的专业是机械设计，现在的工作也算是和专业高度对口，毕业后刚进公司的时候，的确感觉一切都很不错，那时候分配到自己头上的事情很少，主要的任务其实是学习，对一个当了16年学生的学生来说，最擅长的也就是学习了，那会儿几乎没有压力，加班与否全看自己心情。直到第一次被要求处理一些杂事不得不加班到凌晨一点多，直到第一次担心自己的项目不能在年前完成影响回家过年，直到第一次意识到项目交期紧不是偶然事件而是常态，工作的积极性主动性开始在不断消减。当然，实事求是，我现在的工作强度放在自己学生时代来看不值一提，但问题的本质在于，所消耗的时间不是用在提升自己上，而是提高所谓公司的利益，这绝不值。写到这里不由得想贴上马克思在《工资，价格和利润》里的一段话：“<em>资本的经常趋势就是把工作日延长到体力可能达到的极限，因为随着工作日长度的增加，剩余劳动，从而这劳动所创造的利润也将同样增长。资本把工作日越延长，它占有他人的劳动量也越多……时间是人类发展的空间。一个人如果没有自己处置的自由时间，一生中除睡眠饮食等纯生理上必需的间断以外，都是替资本家服务，那么，他就还不如一头载重的牲畜。他不过是一架为别人生产财富的机器，身体垮了，心智也狂野了</em>”。尽管这话看起来更像是在指当时的体力劳动，但其所要表达的想法放在现在的资本雇佣关系依然合适。我仍相信，若愿探寻，世界便有趣，大好时光实在该用来体验世界上更多美好的东西，而不该任由思想被禁锢。当然，漂亮话谁都会说，行与知又有几人能做到一致呢。</p><p>所幸的是，尽管所在公司部门的压力氛围浓厚，但共同相处的人还行，每个前辈都会耐心解答你的问题，平时大家也都互帮互助，带自己入门的导师也无疑也是让自己受益匪浅，想到这些，偶尔会想如果换了其他公司是否还会是这样，偶尔会想若非一切资本利益驱使，本氛围大可不必充斥如此大的压力，一切也会和谐许多。</p><h2 id="关于寻找知己"><a href="#关于寻找知己" class="headerlink" title="关于寻找知己"></a>关于寻找知己</h2><p>用“知己”这个词可能欠妥，这里其实想指的是彼此共度余生的另一半，但的确想不到其他合适的词。在过去的时间里，我从来没有因为此事而困扰过，从来没有因为别人有而自己没有而产生一丝一毫内心的波动，从来没有意识到找一个合适的知己需要当成一件事放在心上。但现在不同了，在家庭与自己内心的双双寄予下，甚至公司的导师也提醒自己该把这件事放上日程，我意识到自己可能该做些什么了，可……我该做些什么呢。我开始把这件事当成一件事来处理，并列上可以实施的行动，尝试着做一些计划和改变，却完全无济于事，加之现实中自己性格内敛，我由衷想说：这件事对我来说比想象中要难很多。</p><p>但随着自己越来越关注这件事情本身，也慢慢产生了很多关于另一半的想法，难免会幻想生活中的种种细节，难免会幻想ta应该是怎样的性格，应该会有怎样的兴趣爱好和想法，我也同样明白，一切更多的该是建立在相互包容的基础之上，而非一定要拥有怎样明确的性格或特定的想法。我所理解的这种亲密关系应该是：相互欣赏，共同体验世界上各种美好的事物，快乐与生活中的确幸相互分享，困难时相互给予鼓励和支持，心情低落时给予安慰，若是有共同的兴趣爱好则更好了……</p><h2 id="关于现状"><a href="#关于现状" class="headerlink" title="关于现状"></a>关于现状</h2><p>如上所述，自己多少正在被上面那两件事所困扰，说是困扰或许有些过头，但的确是对我现在的生活产生了一些影响，我现在大可以把上面两个问题抛之脑后，但也只能是一时。改变现状不是一件容易的事情，还是不由得想到了这句话：“人若不能有所舍弃，就无法改变现状”</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="时间沙漏" scheme="https://neutrino7.top/categories/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%B2%99%E6%BC%8F/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>兴趣爱好在平淡生活中泛起的涟漪——写歌</title>
    <link href="https://neutrino7.top/posts/Interest-in-SongWriting/"/>
    <id>https://neutrino7.top/posts/Interest-in-SongWriting/</id>
    <published>2022-10-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-08-09T12:45:45.374Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.css"><script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@latest/dist/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1/dist/Meting.min.js"></script><p>我好喜欢17岁，17岁那年我总认为17岁是最好的年纪，便想做些什么好好珍惜这个年纪，那时我决定赶在自己18岁生日之前写一首纪念自己这个年纪的歌，那时大一，自己所谓的写歌指的是指自己无比业余的作词作曲，并没有编曲混音和其他专业的东西。</p><p>想起来，第一次自己写歌大概可以追溯到自己小学，但之前算是写着玩的，后来高中之后可以说开启了对我自己来说快乐的写歌之路，直到大三之前，前前后后写了有十几首，每首歌我都自认为有它自己的意义，并无可替代，虽然只是自己的自娱自乐，没有其他人知道，但也丝毫不减当时自己对此的热爱。</p><p>那时还给自己的歌专门制作了一个小册子，里面有自己写的每首歌的歌词、写歌时的背景、完成的时间、歌曲的标签等等信息，后来接触了一些音乐制作软件就开始试着给自己以前的歌编曲，自己唱自己录音……当然，自己终究只会一些简单的编曲，我也自知自己远远不及专业水平，但自由地创作出一首自己满意的歌还是一件很酷的事啊~</p><p>现在再回头看自己之前的那些歌，仔细斟酌的确是有些幼稚，或是说非常小众，小众到大概只有我自己才能理解和体会到这首歌的目的和意境在哪里，拿不出手，但这些歌的确是构成了自己那个时期重要的一部分。</p><p>2017年，嗯，高考完的那一年是2017年，这个年份始终在我心中有着很重要的意义，也算是自己人生轨迹的一个转折点了，当然，对那一年高考的大多数学生来说应该都是。也是从那个暑假开始接触了吉他，因为家里正好有一把吉他，是爸爸的，暑假的时候正好没事就自学了起来，大学里也断断续续学了一阵子，不过只会一些简单的伴奏而已，当时学吉他的目标只有一个，就是给我自己的歌做伴奏，只可惜后来的确因为各种因素没有继续学了。</p><p>不得不承认，自己虽然有着繁多的兴趣爱好，但大多只是蜻蜓点水，浅尝辄止，虽然很想像以前一直对自己说的一样“做当下想做的事情”，但一个人的精力和时间的确是有限的，在某个或长或短的时间段内，专注自己某个兴趣的某个部分或许才是正解。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot;</summary>
        
      
    
    
    
    <category term="时间沙漏" scheme="https://neutrino7.top/categories/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%B2%99%E6%BC%8F/"/>
    
    
    <category term="写歌" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E5%86%99%E6%AD%8C/"/>
    
    <category term="爱好" scheme="https://neutrino7.top/tags/%E7%88%B1%E5%A5%BD/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
